[短文慎入]止蝕是投機101必修課

見到唔少巴打貼啲長跌廢股倉，又有好多巴打一輸就輸鑊甘，想出po講下

我地成日都會聽人講止蝕，會話去到邊個價位就認輸，結果我地過多一排再同番當事人傾起，你通常都會聽到佢話結果都係冇賣到，一般黎講都係以下原因：

1. 佢會升番，因為佢冇理由繼續跌
2. 我等佢反彈先走，我賣左佢先反彈我就蝕
3. 我一日唔賣一日都唔係輸
4. 我係投資唔係投機，我睇長線

由第一至第三點嘅答案全部係必敗嘅原因，講得出以上嘅野嘅人，係抵你輸
只有第四點係有機會贏，不過前提係你有億億聲嘅注碼玩。假設你有巴菲特嘅注碼，你好有眼光揀左隻好股，但你喺股災前高位用左十億入場，喺股災期間佢跌左八成，再用五六年時間，呢隻好股真係番上高位破頂再升20％，呢個情況你賺左兩億。但如果你得幾十萬，俾你入10萬，你用五六年時間番上黎賺20％，你賺嘅係兩萬。同樣用五六年時間，賺兩億，好抵，好多生意都做唔到呢個效果；五六年賺兩萬嘅，係on9仔。投資係俾有本錢嘅人玩，本金有限嘅人應該投機。不過投機都係一門學問，如果你冇乜點睇書去吸收知識，下下都亂all in又唔止蝕，你只係賭錢。

首先要講下點解錯誤會咁易出現
喺操作上，我地成日會高買低賣，點解？
一切皆因人性，股票喺高位嘅時候係必定會出現大量利好消息，啲仆街大行一定會不停吹奏提升目標價同買入評級，人性貪婪會行動買入；喺低位時候亦一定會伴隨住大量壞消息，令你放棄希望，而往往就係呢啲時候先係強弱換手之時。大行唔吹奏去引你買入接貨，佢地點沽貨？唔唱淡又點有低位俾佢買入？

點解止蝕硬係咁難執行？
止蝕呢個動作其實本身就係承認自己錯誤嘅行為，我哋日常生活黎講，其實一定係認為自己嘅判斷係正確先去做一件事，認錯係好違反人性，所以你老細先成日同你講「我冇咁講過」，啲差佬又會咁認同自己真係冇錯。

佢冇理由一直跌，會升番
投機遊戲一切以股價為首，價格必定行先過理由，喺佢郁緊嘅時候你係唔會知佢咩原因，因為到佢郁完嘅時候已經太遲。07次按危機都係去到雷曼收皮、災後你先知原來係次按。
佢要跌就要跌，要升就升，原因唔重要。一隻股票要升嘅話，佢識升本身都可以係佢繼續升嘅原因，點解？因為升就有人買，一齊投機。反之亦然。

我斬左倉嘅時候佢反彈咪好唔抵？
我哋成日唔斬就係成日都覺得佢會反彈，或者喺斬倉後睇住佢反彈好唔抵。其實呢個觀念係錯誤，因為投機唔係每一單交易都會賺錢，亦會出現好多虧損情況，我地往往第一注都係試水溫，佢行到止蝕點就要直斬，佢彈唔彈番上去唔重要，因為佢可以唔彈，而且到佢彈嘅時候你亦會覺得自己啱而唔斬，結果佢會跌更多，擴大虧損。到時候你就覺得反正都蝕得七七八八，攞唔攞番都罷，然後成筆注碼蝕晒。
面對斬倉嘅心態係，佢升番過前頂我就再買番，我錯我就斬，唔理佢彈唔彈，因為我地唔會估到。
佢升番，行啱方向，我地就買番，再加注，贏谷輸縮，就係咁簡單。

我一日唔斬一日都唔係蝕
瞓醒啦！佢一路行錯方向你就係一路蝕緊，因為你唔放，筆錢都係鎖死左，你唔斬就係蝕緊。

小弟開左個page，將會記錄自己交易港股美股嘅經驗同心得，會喺連登同fb出文，方便大家隨時睇番唔同文章，如果有興趣嘅話可以入去睇，唔會因為推文嘅關係洗走左啲文

咁有d跌完唔賣升番既點？

止蝕係應該不計代價
面對斬倉嘅心態，係佢升番過前頂我就再買番，我錯我就斬，唔理佢彈唔彈，因為我地唔會估到。

即係有d 唔止蝕之後升番賺左既就唔講
唔止蝕 輸到仆街既就係咁屌
叫人嚴守止蝕

推

明白人人有唔同參考止蝕方法
我想請教樓主意見
假如我用股票A嘅50天線作為買入位
佢今日升穿左50天線，我買入
正路我會選擇佢跌穿50天線就會走
咩線入就咩線走
點知第二日開市就跌翻落50天線
咁你覺得應該一低過50天就走
定睇到收市先走

巴打，我嘅講法係不計代價
唔係賺左唔講，例如破頂時跟趨勢買入，結果發現係假動作，觸及止損點，就直斬，佢升番再破先再買
如果佢裂口跌破止蝕嘅話都係要不計代價斬倉
本身就唔應該出現大跌唔斬等回升嘅情況

大師 有咩止蝕既方法教下我地

正路穿唔穿係以收市價計

咁買入又應否收市前先做？

我玩牛熊都係推個止蝕價上去，睇錯就cut

再詳細講講「跌完唔賣升返」呢點

你試過幾多次以上嘅情況？我相信大家一定會記得好清楚 我自己都試過遇到咁嘅事情

但正正係呢d情況令我地冇嚴守止蝕 因為我地犯咗一個錯誤
叫做outcome bias
即係用結果去証明過往嘅決定係錯誤嘅
事實上 我地做決定前 係無可能知道結果係點 股價可以反彈 亦可以唔彈

有4個情況出現
1. 唔彈 冇止蝕 輸多多
2. 唔彈 有止蝕 輸少少
3. 彈 冇止蝕 繼續持倉
4. 彈 有止蝕 輸少少

大家都好怕第3同第4個情況出現 事實上即使我地止蝕離場後 總可以隨時入場 只要我保存到實力 佢再升我地自然可以再買 相反 一味等佢反彈 會鎖死我地嘅本金 就算佢係之後升返 我地都輸咗time cost

呢個都係個人選擇 有人唔做盤中止蝕
我自己就會做嘅

我一到止蝕即走 如果佢彈返繼續上升我會再買入

第3個情況可以係贏多多
所以 唔止蝕係可以贏多多同輸多多
有止蝕就一定輸少少
唔同人唔同踢法

又唔係咩大師 交流下啫 有興趣一齊討論

如果佢彈 我地可以買入返 我鼓勵華麗轉身

試過買入完即跌番未？

Of coz
跌過我買入價試過
即日跌穿止蝕價都試過
你指跌返 係跌穿止蝕 定跌過買入價先

我覺得你呢個 case 係介入問題大過出場問題

止蝕我唔落限價盤 會落市價盤
不過我冇乜玩牛熊 可能操作有唔同

如果巴打你會點決策？

係 50天線 下反彈上去唔係一個好嘅買入位，50天線下嘅反彈都係比較弱勢

我比較少聽過用股價升穿sma50 因為升穿sma50即係佢之前都弱咗一排
用sma用買賣訊號通常用兩條線

介入位唔好就好大機會掂到個止蝕位，起碼彈上10天線加大量，我 ema

止蝕位定喺邊有無心得
睇過嘅書有教7-8% 10% 到最盡20%都有

同埋
巴打會唔會止蝕後再吼位覆啅返同一隻股
搏追返帳面輸咗嘅錢

止蝕一睇線 二睇承受能力架者
至於會唔會覆辛卓同一隻 個道理就好似買阿仙奴贏錢同買羅奇代爾贏錢一樣 只要係對既買入時機就係對既trade

我用ATR set止蝕 ATR參考各股波幅特性
Fix咗%止蝕都有人用 我唔太鍾意 因為每隻股票特性唔同 QQ好易一日5% 如果同樣地用5止蝕5仔 個波幅就太大
有人用歷史高嘅9折做止蝕 如果股價低過歷史過10%就去

我吼位就唔係點吼 我買強勢股 破一月三月一年高就會call 相反就put

我反而唔係咁睇
承受能力決定倉位大細
止蝕應該參考股票走勢

因股而異
的確有股係50天或100天係有支持
我覺得唔係個問題重點
不過都多謝巴打提點

止蝕呢個概念要係你本身有有套法則下，有用過historical stock price data test 過，發現個法則係賺多過蝕既情況下，先會有用

如果每次只係嚴守止蝕，但又每次反彈就入番，你根本無一個法則去睇究竟幾時買入又會升而且次數係多過跌，咁既嚴守止蝕就只會不斷輸

相反如果你有套test 左既法則，知道只情況下買入又會升既機率係多過跌，咁你嚴守止蝕就有用

真係要咁玩，就一定要用historical data test 過先玩得

其實，本少都唔一定要投機
的哥買5仔永不止蝕，而家33歲退休啦

多謝巴打補充

不過牛三尾水會出現好多extreme case，統計都好難再作準
事實上睇突破追入確實係出現唔少次假動作打回頭，其實趨勢投機確實唔需要好高命中率，係求一個skewed左嘅回報率，可以錯多過中，但係中左就會贏凸好多，呢個亦係止蝕同let the profit run嘅奧秒之處

另外，呢兩個月期間係一個大波又比較樣衰嘅動態持平
頂底都相距好遠，如果唔跟好一個%或者定點，止得太遲會虧損好大

呢個都市傳說我不敢苟同啦
睇返過往大市嘅走勢
1929年wall street crash用咗25年時間都recover唔到 1966年 1973年 同千禧年科網股大爆破 都用咗超過10年時間recover
係uptrend buy and hold 當然會退休成功
如果爆破加上市場持續低迷呢？
君不見日經指數1989年差不多4萬點 過咗20年有多 上日收市價啱啱好係歷史高位一半多dd

止蝕其實係交易基本功

當然會有好多唔同門派採用唔同策略，視乎交易品既特性同個人章法，可以採用唔同打法

呢個po主要係想向大家講解一下心理上係要點看待呢件事，等大家可以更理性地遵守紀律去交易，因為實戰過程係十分容易被心理影響，一但壞左紀律就會鑄成大錯

不過亦歡迎並鼓勵大家討論交流自己既章法

啱呀, 止蝕點係要一路順住交易方向推上去

我聽日要cut 左隻 388 call ，好心痛😣😣

skewed 咪就係機率囉
例如你每次止蝕5%
咁有兩三次搏中30% profit, 咁咪可以cover 到70%既loss of 5%each

historical data 點都唔會100%反映到後市，但只識嚴守止蝕就無乜用

App有無得落呢個止蝕盤？

Trend following嘅skew graph係成個trading system咁睇 而唔係考慮個別股票嘅historical data去判斷單一個trade嘅止蝕百分比
係我眼中 每一單trade止蝕嘅考慮只用佢14日平均真實區間

佢第50秒已經講咗係talking about investment, not talking about speculation
我講緊係speculation 投機
我唔投資 只投機

因為止蝕唔會輸到仆街
所以無野好講

睇過似無，我用web

Btw尋晚太夜未睇晒條片
佢入面講rain industry $30買 升到$45又跌返落$35佢唔止蝕 最後升到$360
其實同我所提倡嘅無抵觸 因為我從來都鼓勵股票「升返再買」 華麗轉身

樓上講咗 唔好犯outcome bias

通常等佢反彈先走, 但一走, 先發現佢唔係反彈, 係坐火箭

我睇d財演俾意見 好鍾意叫人反彈搵位 真係on9
我嘅意見係
買入之前 已經要定好離場位 因為當我地未開倉嘅時候 個人係最清醒最理智嘅時候
當然有巴打會係第2個情況
如果蟹咗一段時間冇走 就用現價參考黎定止蝕位 例如$10買入 而家得返$5 我會建議定$4止蝕 如果佢彈 就上移止蝕 佢真係再跌穿$4 就走啦

股票唔係「只要未賣就係未蝕」

可唔可以教埋點睇幾時賺夠出貨? 成日買入左佢升左一段 但我唔走之後又輸番晒

Hi bro
你可以入下呢個post睇先
再follow我嘅fb page 我而家整理緊d文 會放上去
連登FB同時更新
有唔明再問
「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

我買的全部唔止蝕
夠膽就停牌再執左佢

巴打你講下你買乜 同咩價位買

咩位不重要

6,11,2822,66,2638,700,1299

早d 睇到樓主就好，
當初信左高登d 人，中左冧把降

海龜法咁你會點選股？

巴打你買嘅都係一d比較「大隻」「正路」嘅股票
雖然任何公司停牌執笠嘅可能性都存在 但係你選嘅股票都係非常穩健

但係我都想引入一下有關「資本耗損」嘅概念
我想做到資本嘅升幅跑贏通脹 跑贏大市 甚至想創造最大嘅絕對回報
錢放係升幅慢嘅資產上 除咗輸咗錢 亦都會輸埋時間（始終要時間俾利潤滾存 回報先可以愈黎愈大）

我自己有一部分錢都會買穩健股票 但我另外都會投機 主因都係咁

輸錢當學費 愈講我多心法 即係代表我以前輸得愈多錢

晏少少覆 做埋手頭上d野先

我都明你概念
我以前都輸過金沙, 好遲先止蝕
到而家都未升返原有個價

點樣止賺 買入股票 跟住升
好多時一直升 都唔賣 最後就跌好多
跟住先去賣就賺得少少
跟住過一排佢又升返

止蝕係咪通常買入價 -10%

講開又想講多啲

冧巴降同消息 (不論內幕與否) 係大眾自古以黎一直存在嘅事，由一百年前，我最中意嘅投機大師Jesse Livermore就已經講緊，至今一直存在，皆因人性

俾冧巴係冇意思，授之以魚不如授之以漁

不論投資定投機，心理質素係最為重要
空有技術或者選股系統，如果欠缺良好心理質素，原本可以賺嘅錢都會喺你眼前白白流走，因為當情緒主導左自己嘅時候係會打破自己嘅系統，鑄成大錯
所以我除左分享技術分析同交易系統之外，亦會注重討論心理質素

簡單講
Inclusion criteria
市值過100億
平均成交額過一千萬
Signal
一月/三月/一年高 call
一月/三月/一年低 put
決定扑錘前會睇埋同樣板塊有冇更好選擇
走勢圖突破橫行同裂口跳升或者仆直更加利好
離場方法：止蝕唔止賺 用ATR上移離場位

詳情可以睇
「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

不如你講下呢d例子 咩價入 咩價走
我再俾意見？

我唔會止賺 因為我要效益最大化

如果一年高就係個頂呢?

所以我地一定會止蝕 每單交易我都預算入場後趨勢可能會即時調頭

不過講開又講 我對追貨嘅熱愛程度會咁排
歷史高》三年高》一年高》3月高》1月高

當股票創近期新高 代表買方消化咗上層嘅蟹貨 愈高價嘅股票 蟹貨愈少 上升動能就愈大
你試諗下 咁多散戶有反彈就走嘅概念 正正就說明咗「股票愈高價上升動能愈大」
去到歷史高 成個遊戲變咗positive sum game 每個買賣嘅人都賺錢 群眾變到最狂熱最痴線 無人估到頂係邊

作為趨勢投機者 我有三個信念
1. 市場係無效率
2. 投資者係不理智
3. 群眾狂熱程度無上限

我有個方式，買咗隻股就set定5-10%價多天盤

有止蝕紀律

唔止賺 原本假設賺15-20%
最後隨時跌穿買入價 由賺變蝕

追蹤型止蝕
止蝕價位會隨股價上升而上移

補充下

紅線係股價走勢 藍線係我地嘅離場位
止蝕從不下移 買put就相反 從不上移
我地唔會成功最低位買入最高位賣出 但係捉到其中嘅走勢已經夠晒啦

唔係間間銀行 / 證券都有止蝕盤 , 咁點 ?

唯有set手動提示
如果你唔係全職炒股 又或者份工成日會忙到睇唔到市，我建議你換一間券商
以前我試過開一個會overrun睇唔到市又冇止蝕盤，個單交易輸得好傷
我犯過嘅錯都唔想大家再犯 呢個亦係我開page嘅原因

咁如果手上既殘股真係輸左 8 , 9 成, 可以點做 ?

btw, 巴打 係做金融架 ?

Sunk cost 沈沒成本
Google下 睇完再同你討論

我做乜唔重要
道理係乞衣口中講出 都係道理
歪理係權貴口中講出 都唔會變真理
我建議你唔好信金融財俊

有睇緊呢個post嘅巴打可以去我另一個主力講trend following嘅post
「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

順手follow個page 黎緊會出新文 連登facebook兩邊同步發放

當你一手，今日輸$50下個月輸$500，再大鑊D$500都冇！

巴打加油

我都跟緊朋友學緊差唔多嘅方法
不過自問自己未做到呢種心理質素
好多都知易行難
宜家都仲交緊學費

止蝕係好違反人性，但又唔可以唔果斷

之前止過一次即彈
今次跌到唔知點做，止蝕又無撈低又無
雖然知道止蝕重要，但硬係做唔出
覺得自己好撚廢

I know that feel

賺錢好似永遠無自己份

知人者知 自知者明

投機者要明白自己嘅弱點 加以改善 我會寫交易日記 紀錄自己當日買賣決策 諗法 情緒 每日我都會變成一個更好嘅交易者

我地更加要明白群眾嘅諗法 佢地嘅認知盲點就係我地賺錢嘅機會

我而家搵幾隻投機股逼自己止蝕去慢慢適應
暫時紀錄都係50 50
所以有時都仲好矛盾

你止蝕係用咩方法參考？

不過老實講 就算你點決定離場位置 總有機會止完即彈

止蝕唔係買六合彩 而係一個紀律系統
我離場時總係即斬唔會猶豫 可能我已經習慣咗
如果佢重拾升勢 我會再入場
你覺得情緒真係好影響你嘅 建議你買賣減半 或者完全離場冷靜
股市一星期開五日 唔怕佢會執笠

如果做趨勢投機仲慘
唔係有咁多練習機會
成日都搵唔到靚野買

送一個笑話你聽

有一晚我同一個信奉價值投資嘅朋友据扒
我唔小心掃咗把刀落枱 把刀直飛佢隻腳 最後插穿佢隻鞋
我問佢：你做乜唔縮腳？
佢話：我頭先等緊佢反彈

此話何解
點解話冇練習機會？

本身我要揀完股, 當時強勢先會買
trade 未算做得好多, 所以都仲摸索緊止蝕呢樣野

其實咁做冇錯，買股一定係買強勢，而且確實係無需高頻交易，趨勢唔係一兩日嘅事
不過亦要探討下交易時機，如果你唔係喺突破期買入，而係睇左好耐先認為係強勢黎買入，其實已經錯過左
遲啲我會喺fb分享下黎緊嘅策略，其實往往比想像中簡單

多謝樓主分享交流
之前唔識止賺止蝕，$95買過772，$18買1478
有賺冇放，搞到呢2隻坐咗半年
巴打其實呢啲情況點處理，始終還有上升空間

果次係睇佢似頭肩頸就到頸線，同埋果陣個市吹到好撚淡，點知升到3幻2
明白係要紀律去避免輸曬
但成日都係輸就輸多，賺就賺少
有時升返，一追入佢又開始回
坐左一陣未去到目標位就俾人沽
一沽又有排坐，坐到咁上下回鄉賺少少就走
點知又繼續升仲破頂

多謝樓主分享
已like facebook

當你入場之後 你入場嘅價格就變得毫不重要
唯一重要係趨勢嘅變化

你係呢一刻都可以繼續套用止蝕系統落去772同1478 忘記你嘅買入價 定一個低於現價嘅離場位 再跌穿就走 繼續升 就上移止蝕

當然你都可以選擇可以繼續持倉

呢個就係散戶嘅日常 我之前都係咁成日想預測走勢
賺緊嘅時候好驚眼前嘅利潤會冇晒 蝕緊嘅時候又想坐到平手走人
我俾你嘅建議係Just Speculate, Dont Predict
唔好嘗試預測任何嘅走勢 觀察觀察觀察！
乜野頭肩頸黃金比例數浪江恩理論都係假 股價嘅走勢先係最真實

即係睇volume同trend?
希望樓主可以喺facebook分享多啲等我地交少啲學費

volume, price, trend係觀察嘅一部分，佢哋通常會透露一啲值搏率俾你參考
但其實預測對錯並唔重要，重要嘅係部署同執行，以及贏幾多輸幾多
例如
要一隻你留意開嘅股票一定會掂番頂或底，你無需期望佢一定會升或跌，因為佢一係升一係跌，最多係走平一段時間。
咁你要諗嘅野就係
A. 假設佢到頂要點做
B. 假設佢探底要點做
呢度已經係一個分支，而呢件事係必定會發生
咁假設觸發A condition 之後就係諗
A1. 買入
A2. 止蝕位
假設出現B condition 之後就係諗
B1. 沽空
B2. 止蝕位
然後順住趨勢一路移動你就一路制定新策略同追蹤止蝕離場點

一切都太遲

通常入完會跌
跌左咁就止蝕啦
跟住次次好快回番 講緊過左一陣就回番
真係唔識點玩

見大家話止蝕完成日彈，其實可以諗返係咪買入嘅時候止蝕位set錯，又或者值搏率唔夠高都照買。

我自己做法係：
1. 如果股價跌破止蝕價，但只係輕微跌破/ 有轉勢信號 eg: 鎚頭，咁我會等3日，以防假跌破

2. 15:30先開始止蝕，否則會比股價波動fake咗

3. 如果大陰燭/ 裂口下穿支持位/ 本身股票係細價/ 成交量低/ 相對高風險，無視rule 2 直接止蝕

咁當然樓主嘅追蹤止蝕方式又未必啱咁用，同埋大家講反彈，其實反彈都可以要等好耐時間，都係opportunity cost

玩左股差唔多一年幾斷斷續續，到宜家我先發現以前好多野都諗錯，識既野雜得黎冇系統性自以為識好多，雖然係賺多過蝕，但我根本就唔清楚根本既真正令我獲利既原理，之後對自己既能力產生質疑，因為迷惘冇方向停止左炒股票，到有次無意係網上睇篇文章先知道自己係原來只比師奶識多少少，賺錢唔係我本事，只係個牛市，原來我連入門都唔算，之後上網搵左好多股票老手講既炒股經歷階段，終於搵到方向，

第一步學識讓獲利持續奔馳,讓虧損馬上停止
第二步建立自己既交易系統，再修正可以持續獲利
第三步嚴守自己定立既操作

留

感激樓主分享心得

留名學田弓

樓主嗰套幾似隔黎post晴巴嗰套
睇到樓上講止蝕set係-10%我覺得呢個概念係錯
因為你買人個價可以係遠離支持亦可以係正支持位
如果你本來算高追 你-10%走好易走左就彈
而如果你買入價好近支持 你等到10%先走就太遲
所以我唔認為以%黎做止蝕係有效

其實如文章所講，不用在意止蝕後係咪反彈
我地成日止蝕後好怕見到走勢向我地買既方向行，往往見到就會dump心口，鬧自己點解唔坐多陣先放
其實呢樣係一個outcome bias，即係不考慮做決策時既狀況，用左之後既結果黎定斷自己既對錯，但事實上咁係錯誤，冇人可以準確預測股價位置
我地止蝕既位置通常都會同自己既部位有少少距離，止左之後佢彈
1. 可以係真正大力反彈
2. 亦可以係死貓彈（為插更多而出現既反彈）
係情況１定係２，我地亦冇可能知道，我地只係做緊當時果一刻適當既決策

而且，就算佢反彈，都未必會即日彈番上下注部位
如果股價反彈後番到下注部位，又符合到下注條件(e.g. 破頂, 破頂收市)，到時候可以再落過注，因為假如趨勢真係形成，接下來既走勢一定會多過你一開始止蝕果筆好多，回報會變番正數

巴打有自己既一套係一件好事
世上每套功夫同招式都一定會有優缺點，所以我唔會話自己果套係最好或者其他人唔好
最緊要係系統長遠有positive expected value，同埋投機者既心理質素足夠遵守自己既系統同紀律

冇錯，要有系統

仲有好重要既心理質素，所以我會得閒就喺fb page分享心法，
因為系統只係功夫，每個真正投機者或投資者都會有自己既系統，差在有冇足夠心理質素執行

其實我都有得閒睇下晴巴FB，佢係一個有系統既玩家，亦會喺睇錯既時候勇於認錯
我諗啲基本功都係同出一轍，因為好多交易高手既系統都係base on Jesse Livermore演變出黎之後再寫成書

股市之中，最大路既門派都離不開
1. Warren Buffet價值投資
2. Jesse Livermore trend following
3. Kostolany式投機
4. Soros Reflexivity

雖然唔知係咪股票呢件路可以行到我想到達既終點，但好高興既係我終於見到條路係點行

樓主可唔可以分享下點有系統咁SET每隻股票既止蝕位

其實唔係輸唔輸time cost既問題，而係第1個情況實在太嚴重，一定防止呢個風險。

呢個post幾好，正正係我覺得好難掌握嘅野
我玩左股票唔耐，以前一開始就睇左幾本書，就學識左買股票前要諗好止蝕先

我而家買左股票之後會即刻落好止蝕限價盤，跌到落止蝕價就自動放，以前用ATR定止蝕，但有啲股波幅太高，止蝕價比較低，唔想承受大多，所以而家一般用開fix 6%止蝕

其實上年都ok嘅(因為上年個市咁穩陣，好易有錯覺以為股票好易賺)
不過今年開始港股開始波幅都幾大，特別呢幾個星期，大部份買左就跌，幾日就穿止蝕價，有時盤中波幅都好大，突然插一插都trigger我止蝕

我而家一股不留，因為呢排睇唔透點買 而家呢啲情況係咪最好唔好買住

樓主不如講下點決定買入價
其實我覺得買股三個步驟
選股 買入 賣出
買入價做得靚已經贏左90%

「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

Check this post

「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

Check this post

Btw好多日覺得買入價好重要 我反而唔係咁諗
操作系統同心態先係最緊要
事實上我花最多時間去研究投資心理 認知偏見 同自己嘅情緒管理

唔一定要入場嘅
覺得趨勢唔明顯時 可以等趨勢出現再入場

個系統就係ATR
詳情可以睇下呢個post
「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

堅持

巴打 有心唔怕遲
你如果發現到自己之前嘅交易方法有改善嘅地方 每日都有令你變得更好嘅機會
你想私下問嘅 fb pm我都ok

Lm

lm

我最近對於炒消息同新聞分享左啲睇法喺fb

大家睇完繼續係度討論下

有冇人睇緊？

新聞同財演都係事後睇反應鳩噏
通常都得個知字就算

反而 巴打會唔會講吓 業績勝預期 遜預期嗰啲

奶過一次野唔會再搏業績
好多時一早炒高左
個業績唔值個價就陷家拎

一樣啫
業績勝預期 跌 財演：好消息出貨
業績勝預期 升 財演：有資金追入

業績遜預期 跌 財演：好合理
業績遜預期 升 財演：其實唔算太差 有資金趁低吸納

基本上佢係睇完價格走勢 先諗一段嘢出嚟解釋

其實係賭業績 唔係炒業績

推呀推

有問題大家討論
FB黎緊都會繼續有文出

但係有時真係好痴線
因航蝕到仆街 仲多過16年 一句好過預期就扯
吉仔多賺成倍 失驚無神插6,7蚊

所以我fb篇文先話
唔好留意咁多呢d新聞 股價走勢先係一切
我有個朋友朝早入175call炒業績 中午出完消息佢好開心 午市升咗幾格倒頭插問我點解
我話 無解ga 要插就插 止蝕啦

Btw
分享一下著名趨勢投機者Ed Seykota金句
What do we do with a hot news flash?
We stash that flash right in the trash!

我發現好多時bb既通道會係升既時候擴闊
但當股價下跌至bb底部就會快速反彈
我希望用bb同sar去優化個指標

我現時會係bb既通道頂同sar 顯示開始下跌
既時候買入熊証，並且係低部止賺

但好多時因爲sar有滯後
問題所以買既時候已經下跌左一段時間所
獲得既利潤唔大，而且一轉勢夾既時候有
時仲會倒蝕想問下我宜家用緊呢個方法係
咪好大問題

咁同Bollinger band嘅特性有關 雖然我唔知你用咩參數 但係bb上下線其實係standard deviation 當股價波幅一段時間 個normal distribution graph 山峰會矮咗 個上下線range會拉大 呢個係冇得搞

SAR係lagging indicator更加冇得搞 同佢calculation有關

其實technical analysis無論係lagging定leading indicator 作用都係有限 我自己曾經好迷TA 研究過一排 最後發現 其實股價走勢先係最純淨天然嘅data

SAR同ATR都係Welles Wilder發明 事實上佢真係技術分析之父 但係我讀一本係佢人生後期嘅書叫Adam Theory 佢竟然叫人唔好信任何嘅TA方法 我推薦你去睇下呢本書

至於你嘅交易方法 你會搵到啱用嘅時候 亦都有失靈嘅時候 你有冇諗過長遠黎講你個trade strategy係咪有positive expected outcome? 如果有 佢跑贏大市嗎？ 如果跑贏大市又令你滿意 不妨繼續用

Btw我都有用TA 不過我會選擇一d同價格最有直接關係嘅黎用 例如MA同ATR

我過兩日得閑出篇文講下BB 你留意FB呀

高汁LM

Good

留名嘅巴打 一齊討論下 講下你地玩乜
基本分析又好 技術分析又好 趨勢技機又好
講下外匯期貨期權又得 交易心理決策系統風險管理都得
大家互相學習

可唔可以簡單分享下你既交易系統

唔該巴打 睇睇先

巴打可以去我另一個po睇下

「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

LIHKG @ Android

巴打有冇用保力加通道、kdj，準確性高唔高

跌6%就放
有時一日都跌6% 如果唔等佢升 咁咪真係蝕6%
隨時跌完 之後升好多呢

你睇睇#137 會理解多d 而家嘅我好少睇TA

我都再補充下
每個TA工具都有準確 亦有失靈嘅時候
你唔知佢地邊個幾時準 幾時唔準
我冇統計過邊個勁d

以前沉迷TA個陣用momentum indicator加oscillator indicator再睇兩個timeframe confirm signal就入

不過我而家嘅操作 TA元素佔好少%

如果再升返 你總能夠隨時再入場

但佢係愈跌 我地愈難的起心肝止蝕 因為大家都驚帳面嘅蝕 會成為真實嘅虧損
可惜嘅係 呢點並唔係真 一日未賣一日未蝕呢個point係嚴重錯誤

我睇過本書，又上網睇過某個老手講過佢既經歷，加上你，幾個都曾經沉迷過ta,但最後都變到好少ta

係一個過程黎嘅
呢度有人繼續用TA 我覺得無問題
最緊要大家覺得TA幫到大家 又用得舒服咪得囉

係我唔用啫

我都覺得TA麻麻地準 過份信TA好似迷信咁輸左都唔知輸乜

其實我都會睇一d指標 主要係價格同成交
Volume Price Analysis VPA都有研究過下

我到而家都未明成交量大對之後股價走勢有咩影響
成日見人話咩升要配合大成交量先有向上趨勢定乜(大約，唔記得係咪咁講 )

我之前睇本書，個作者用3ATR止蝕，研究過發現，其實即使係隨機尋找入市點買入，都唔會比精心研究出黎既入市點差 (美股)
本書咁講，唔知係咪

成交量大 即係換手比率亦都大左
新一批接貨既人成本價亦轉變左

其實趨勢投機係越簡單越好
海龜作者test過，用150天線同300天線交叉做交易，績效竟然好得出奇，只係由交叉開始坐到完場
睇過美股隊長手冊，佢都有講過，200天線同30週線就足以做大趨勢指標，強勢股會一直喺30週線以上，偶爾會掂番，然後就彈

咁簡單就得？確實係咁簡單
好on9咁款？確實係咁on9，連三歲細路仔都做到
但係唔好以為系統簡單就易賺錢，坐功係考驗心理，當你見到佢未有出場信號又係咁跌時，再加上啲新聞會喺佢跌親就講到世界末日咁款嘅話，你會好想好想好想斬撚晒佢
佢一路跌向30週線時又未反彈嘅話你會好驚恐

但係我哋而家先入場適唔適用呢？我就有所保留，因為成個2017早已過晒升穿天線嘅信號
暫且用住200天線同30週線做牛熊分界線，其他野我就會用番現時嘅交易方式

人係偏好相信啲複雜嘅野，因為成日覺得越複雜就越pro越好

如果我話入場位置其實唔太重要 你相信嘛？

如果我話入場位置唔太重要 你相信嘛？

Sor覆錯你
成交係真實嘅換手數量
價格行為只係反映咗一半嘅資訊 可以呃到人
例如仙股 幾百萬夠炒起幾百%
佢有上升趨勢都冇用 因為係呃人嘅
有埋成交額就唔同啦 成個影像出晒黎

我認同啵，覺得愈簡單愈好，愈複雜搵自己黎搞
問題係execution係真係好難，因為好多時都錯多過啱，心理質素同信心要好夠問題係自己信心同經驗唔夠

反而我覺得入場位置重要，追突破好多時要預回調比較大幅度唔係咁易捱，同埋好易跌穿止蝕，到回升返又唔敢再追因為止左蝕之餘又要攞多d入過場真係好甘

交易其實係一個了解自己嘅過程
你要認清楚自己嘅弱點 例如係咪情緒管理差？ 自制能力弱？ 人云亦云？

有時就算你嘅決策啱 你都可能輸錢 咁會影響到對自己同交易系統嘅信心 不過有樣野想你記住
呢個世界有四種交易

好嘅交易
壞嘅交易
賺錢嘅交易
輸錢嘅交易

好嘅交易可能都會輸錢 壞嘅交易都可以賺大錢

我地要專注落做好嘅交易 而唔係做賺錢嘅交易 因為交易最終賺錢與否 其實我地控制唔到

最重要係決策同執行 每次選股同揀入場時間 其實同擲公字機率差不多

係大約一年前我有統計過我係三個月期間買過嘅股票 當中得40%嘅買入決定最終係賺錢 其餘都係輸錢收場 但係我止蝕唔止賺嘅方法 都令到我40%嘅選股勝率 cover晒所有虧損 再加有唔錯嘅盈利
當然sample size細同timeframe短 但係其他trend follower都有類似嘅經驗

我諗都應該要做多d back testing/paper trade prove自己果套同增加信心
anyway多謝分享

咦 港股邊間有trailing stop?

我手動

樓主同一時間最多玩幾多隻?

5隻
每隻take risk係本金2%
Total 10% risk taken
從不買多過以上個數

正股？姐係買入價跌2%就走？
買入就係搵強勢接近摸頂入？

唔限正股 我有玩股票期權 亦都主力玩期權

止蝕個度我舉個例子
假設我本金50萬 2%本金即係1萬蚊 呢個就係我每單交易容許我自己承受嘅風險
我會睇佢嘅ATR係幾多 假設QQ ATR係$20 我會定止蝕價為現價減2ATR 即係我最多一手輸$4000

因為我risk係1萬 即係我最多買2手QQ

咁樣明唔明？

買入睇突破創新高

多謝樓主上次覆我ATR問題
想問樓主買入睇突破創新高,有D股每日都創
係咪代表每日都可以係一個買入位,如果無貨
總之自己計返買入果刻既價同ATR黎執行止蝕
正確?

我建議趨勢發展後就趕快入場
當然有時你會發現你自己遲咗入場 我建議都係定好止蝕就入場 控制注碼 當你做好風險管理就冇野好驚
舉個例 一隻股$30突破 你$50先發現到佢
唔通你同自己講 如果我唔係$31入場 我情願放棄呢個趨勢？ 冇人知佢會飛到幾高

好似騰訊咁 我都係二百尾三百頭先玩 沈大師日日講「你$100唔買$200唔買 $300先黎買咁遲」

咁係錯！

你永遠唔知趨勢幾時完

有睇開巴打話一般一次過睇開5隻 一隻2%咁所以個total risk就係10%？

Sor自膠唔駛理

巴打既操作其實係咩名？trend following?

係呀 有興趣可以睇我另一個post

「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

亦可以follow我fb page 我會定期出文

其實我反而唔怕止蝕，係某啲股高追完我會比較驚，跌多兩跌好快就放左佢，哩個心理質素點調整好

同埋選股方面，巴打你會唔會選啲atr相對股價較大ge股，因為你用海龜選股，止蝕股定左入手量，咁atr越大變左需要本金越細

咁首先你要諗 你而家嘅交易系統合適你嗎？

你追入係因為股價走勢match up你自訂嘅交易策略
但係你又好矛盾地好驚 即係代表 你對你個交易系統信心唔夠 當你對交易系統無完全信任嘅時候 有波動出現時你自自然然就好騰雞 都唔到最理智嘅決策

如果你真係覺得高追令你唔舒服嘅 心理上頂唔到
你可以改一改你嘅入場訊號條件 改到你安心嘅 而又賺到錢嘅 就得啦 你唔一定要跟我嘅交易方法 因為每個人都好獨特 我地去抄人交易方法嘅時候 就係我地死得最慘嘅時候 我而家嘅交易 都係參考其他人 之後點都要改到啱自己心水 你要說服到自己先

關於ATR個問題 我無偏愛 atr大就買少d atr細就容許買多d 同時間地atr大可以代表佢潛在升幅都勁d
兩者其實打平手

留名學野，幾有道理，支持

因爲假設你個做法係贏多過輸的話，咁選擇atr大的股時，用本金細左，但期望值會相同，咁你就可以有多啲本金去博多幾隻

就咁講太虛 舉個例
公司甲一手100股 2ATR$10
公司乙一手100股 2ATR$20
假設我risk係$4000
我會買到
4手公司甲 用咗$40k
2手公司乙 用咗$20k
甲乙上升機率期望值係相同
但係佢地潛在上升幅度唔同bor 佢地atr嘅分別就証明咗呢樣野
所以點解公司甲買多d 因爲根據已知嘅價格走勢 佢係比公司乙弱
但係我哋唔可以只買乙唔買甲 因為我地唔知最終邊個會上升 亦唔清楚邊個升勁d

咁多位 呢兩日都有唔同巴打問我bollinger band
所以我出咗篇文講下 係另一個post同facebook會同步發放
有時間入去我fb page like and follow

多謝咁多位

相信不少投資人都聽過「保力加通道」（bollinger bands)這個技術分析指標。當中運用了兩個統計學上的概念：標準差（standard deviation SD)和回歸均值（regression to mean)。在此文想與大家探討統計學在交易上的應用及其可信性。

在講標準差和回歸均值前，必先介紹統計學上一個極為重要的概念，常態分佈（normal distribution)，它表達了數據分佈的機率，經常運用在社會科學和金融學上。

舉一個簡單例子來說明：
假設香港成年男士平均身過為170cm，即是表示身高~170cm的男士佔了香港男士的大多數，身高愈遠離170cm（極端身高例如200cm或者130cm的成年男士）所佔的比例則愈少。根據身高和人數，我們會得出一個分佈圖，當中x-axis為身高，y-axis為成年男士百分比，曲線下的面積則是100%。(請看左圖）

如果一位成年男士的身高與香港多數男士的身高差多於一個標準差，即是代表他偏離大眾，屬於過高/過矮。

至於regression to mean是甚麼意思呢？
即是指當極端數據出現後，下一個數據會較大機會接近平均值。
舉個例：
假設我們已知男士身高的normal distribution，現在我們在旺角街頭隨機找10個成年男士再量度他們的高度，有9個男士都高過200cm，那麼第10個男士的身高應該有極高機率接近170cm。

當大家都明白了SD和regression to mean後，是時候討論一下保力加通道了。

保力加通道中線代表的就是平均值，而上下線分別是上下標準差。當接近上線時股價會被形容為超買，因為統計學上這是極端數據，應該是時候下跌回中線（回均歸值）；同樣地股價跌到下線被形容為超賣，是回升的時間（同樣是回歸均值的道理）。這說法看似合理，亦非常科學化。

可是這個技術指標成立的前設是：股價數據應是按常態分配。

那麼這個前設成立嗎？

事實上有不少的數據都是按著常態分佈，例如大眾的身高、體重和智商。可是對於股價，一個名為肥厚尾部（Fat Tail)的情況則經常發生。（請看右圖）這個肥厚尾部的出現，是因為多數數據集中在極端數值上，導致曲線分佈向側傾斜。股價的極端數據為何又經常出現呢？皆因人性如此，心理學上稱為從眾效應，亦即是大眾時常所講的「羊群心理」。人的情緒變化和認知偏差是不可以用統計學來計算和預測。1987年10月19日被稱為黑色星期一，美國道瓊斯工業平均指數下跌22.61%，足足下跌了21.39個標準差。

21.39個標準差是一個甚麼的概念呢？我們來看看：
如果股價在單日跌2個標準差 機率相當於大約44天發生1次。
如果單日跌3個標準差呢？ 大概是2年一次的機率吧。
當波幅到達6個標準差的時候，已經是四百萬年一遇的事件了。
大家能想像單日跌21.39標準差的機率嗎？
事實上這100年來平均每10年會發生一次大於10標準差的波動，即是平均十年就發生一次「億年一遇」事件。

好了，大家還相信金融統計學嗎？

Pish下先

巴打姐係唔太相信統計金融？
btw巴打你覺得你玩緊既同ta最大分別係邊到？
問問題順便幫你推

其實我都有用bb
到中軸就試下入第一手
但係如果果日收市上唔返中軸上面
經驗係通常之後都蝕撚到仆街

最起碼股票市場我唔相信
其他金融領域 例如保險業或者銀行業嘅應用 我唔熟 答你唔到

TA又好 FA又好 trend following都好
每個領域都有高手有著極高嘅回報
如果係市場成功嘅方程式只得一條 咁就唔會有咁多學派
最主要係 你市場觀係點 你覺得市場係咩一回事 當中嘅運作你點解釋
好似FA人咁 佢地覺得價格最終可以反映價值 所以要做財務分析
TA覺得市場走勢係隱含意思同規律 佢哋就發明工具去量度
我係趨勢投機 價格走勢就係我關注嘅事

所以 最重要係你自己點去睇呢個世界
Sor講到好似哲學咁

咁你會點應用呢個現象？
會唔會反手put?

跌穿中軸
一路跌到下個整數位就即刻斬
我玩d比較細隻既股黎
斬完睇番都係斬得正確
雖然佢理論係最後個價都係會拉返到中軸
但係軌道越黎越向下斜
到時個中軸價已經唔撚係本來果個

個SD線同中線都係移動緊 係冇乜意思

點戒有錢身痕

紀律對投資/投機嘅重要性人人都知
但係從來無人討論過點樣培養紀律性

我相信紀律係可以透過重複練習而建立
首先你要定一個具體嘅交易規矩俾自己
例如 每次只可以買一定金額 同時間只可以持有指定數量嘅倉位
買滿之後就唔可以再加貨
每次買賣之前 都睇一次你嘅交易規矩 確定並無違反任何守則 先可以進行買賣

當你重複練習異常嘅程序 你就會得到紀律性

我全職炒股，都係靠止蝕

巴打daytrade?

係，20萬牛熊daytrade, 70萬正股

如果玩ipo 高j左 可以點

巴打你覺得daytrade有咩要注意嘅地方？
你有咩心得？ 我本身有份工 好難daytrade 所以想了解下

高j唔係問題 有冇止蝕先係重要 另一樣野就係 你落注有冇過多
如果你做齊止蝕同限注 輸極有限
如果你兩樣都冇 請你當今次買一個教訓

你講下你追咗邊隻 咩價位 同埋落注幾多 仲有你本金幾多黎聽下 你可以fb inbox我都ok

留名

daytrade 好講心態

要做到唔俾心情影響決定

大部份人以經做唔到

身邊有朋友做daytrade 佢話好大壓力
睇住個一格兩格價位跳 人都顛

其實daytrade如果唔係程式交易既話，手動交易好難遵守紀律

有冇巴打知富途有冇得SET追蹤止蝕盤, 日日SET好煩

港股係得條件單
通常我追左之後就set兩日內嘅止蝕條件單
佢繼續升我就再教過

美股就有追蹤止蝕，但其實都係要日日set

Pish

啱啱喺FB寫番一篇較詳細既交易記錄

喺呢度都順便po埋

突破交易是趨勢投機的交易時機（上）
--------------------------------------------------------------------
2018年4月11日，1299友邦保險突破69至70元多天阻力線成功收市。
筆者於同日進行試驗性的牛證交易。
在筆者進場時，大概為收市前十五分鐘，鑑於該突破已抛離阻力線一段距離，距離收市亦只有十五分鐘，筆者決定即時進場。（期權及牛證）

期權方面筆者選擇了價外值佔較少%的$60四月到期call，極深入價內，Delta極接近1，是以權代股的典型做法，所需技術較少，亦是筆者常用做法。

筆者常會於上升時用以權代股的方法進行交易，原因是因為上升一般較下跌慢，因股價上升需要交易人鼓起勇買入，逐步堆砌並建立股價。在下跌時則較常用價外期權進行交易，因為恐慌，下跌時崩潰的速度一般較快。破壞容易建設難，亦適用於股市，人性就是如此。

至於牛證交易，今次是一次試驗（性）交易。😏

筆者每次交易進場前都必定會先想虧損後想獲利（設損失風險=R），損失風險是假設你這次進場後股價逆著你行走的話，你損失的金額會是多少。

筆者入場時的牛證是$0.06，正股大約是70.9左右。

因為牛熊證不同於期權本身就有價外價內值的特性，會於到達回收價價時直接被打靶，若於即日跌穿行使價，更連剩餘價值都不回吐，名符其實食人唔吐骨，因此筆者在下注前直接先把注碼考慮為有全數虧損的風險。

如有留意筆者交易系統的話，筆者一般會採用2*ATR作為止損點。1299於當日收市是$71.2，ATR接近2，姑且直接把認錯的位置定在67，剛好超出阻力線69-70完兩個價位，在到達67時直接認命趨勢失敗，在此認錯也不錯。

然後便是開始去農場物色靚牛的時候了。當時思緒所想的是：那個靶位及槓桿比率較好？其實牛證可先直接看靶位，因為越近價便越大槓桿。

當時第一件想到的事情就是直接選擇67元的靶位，因為$67剛好正是筆者自己判斷的止蝕位。其實這樣選擇靶位也不錯，可以簡化注碼計算與止蝕程序，直接讓他回收。

但當日並沒有剛好$67元的靶位，最近只有$66，世事沒有這麼完美，但已足夠，因此直接選擇這靶位入場。

接下就是注碼控制問題，假設筆者牛熊試驗本金是50k，那麼如按平常的風險控制便該將R設定為交易本金2%就會是1k，但筆者卻投注了2k，選擇了承受較進取的4%風險，因筆者也會有受人性貪婪考驗的時候（而且，1k好像沒什麼意義吧？但筆者其實是十分不建議每次下第一注時承受超過2%風險的，壞習慣不要學）

而事後再計細心計算損失風險時，才發現執行紀律的自我靶位時（紀律靶），該牛證大概會在$0.02附近。就為方便計算，直接假設紀律靶是$0.023，損失便是$0.04，那麼紀律靶的損失金額將會是 (0.04/0.063)*2000 = $1270。即紀律性損失其實是和筆者習慣的2%不大相差。

筆者進場後便出日兩日的調整，1299於4月13日收市價為70.5。但筆者卻不會有太大的心理壓力，因為一切損失皆在控制之內。至於潛在回報會是多少，筆者不知道，靜候市場給答案吧。

小總結
交易牛熊證需考慮
1. R1 -- 全數回收損失
2. R2 -- 紀律止蝕損失
讀者可能會問：既然已有R2紀律設定，又何需考慮R1？
我們從來無法預測市場，任何事情皆有可能發生，股價可突然以裂口低開直接跌穿R1位置；或以極高速度下跌，在觸及R2也無法離場，因此必需考慮兩重損失風險。

是次交易例子亦可說明筆者常提及的重點：預測的對錯從來都不重要，重要的是贏多少輸多少。

我們交易時從來不預測市場未來的價格位置，一切都只是根據價格作出Price Action，正正就是所謂的升就買，跌就賣。

一般人會認為股價創新高時代表股價最貴，不宜入場，但其實股在股價破頂時其實往往就是最好的買入時機，因為在此時候每一個擁有多頭部位的交易者的處於賺錢狀態，不急於把手中股票賣出獲利，形成一個Positive Sum的狀態，音樂椅遊戲剛剛開始，對於繼續上升最為有利。至於如何觀察交易開鍵點以及為何可以根據關鍵點突破及圖表形態交易，將於下篇討論。

樓主股齡幾耐？

唔長，但不太重要

留名學野

我星期五都買入左2隻心儀已久又破左頂嘅股
雖然收不到dh
希望今次試驗會有d研究成果

我經常買入完都會跌

巴打好似無乜講過止賺？

因為我唔止賺

我覺得止蝕位set左唔識再調整反而唔難，反而止賺可能要追蹤調整，難好多

其實止蝕咪即係止賺 我同樣地都係操用2ATR
只不過係當股價上升時 個「止蝕位」會跟股價上升

通常突破完同埋新高完，你突破岩岩入，通常會點定止賺，有咩tips

我用追蹤形止蝕黎做止賺
佢每次創新高都推上個止蝕
e.g.
股價$40
ATR=1
止蝕=2*ATR = 2

$41突破收市追入，止蝕=$39
升上$43，追蹤止蝕$41
升上$45，追蹤止蝕$43

當然呢個係例子，現實情況係ATR每日都會變，所以要每日更新追蹤止蝕當做止賺
只有股價跌左落黎你先知邊度係頂，所以我從不估頂，頂點賣出可遇不可求，做人知足唔好貪到盡就得

巴打我俾少少個人感受希望你個page多啲人睇
我覺得可以多少少實例去寫文 啲人可能有興趣多啲至於係咪好麻煩我就唔知 我都係諗到咩講咩

突破高位通常都係1,2日？atr係拎幾多日做指標，我拎最近果3日好似又唔隱陣，14日又好似耐得濟，反映唔到近期走勢

我係用14日
因為trend follow唔係幾日內收工嘅超短線玩法，只要佢有趨勢就會一路跟實，要俾啲空間佢郁動

好的 我會改實戰同理論並重 點都要有理論文
主因係我唔想令到個page變number黨
跟住成班人係度問number唔思考

止蝕好難

你覺得難在咩位？ 一齊討論下

顧巴只會收市前入貨？

無偏好

通常止蝕你會睇收市價定一到價就走？

到價就走鬼

跟顧巴玩 試入1299 轉個頭就穿止蝕位

經常發生
我都走左鬼，習慣左

留意緊1448

值得入場

巴打，如果你買期指
買入 30000點
sl 29800點
無止賺，只會用macd 作離場
當升上30100點，咁你會即刻調整sl到30050點嗎？
定堅持29800sl？

調sl又太近，好容易打中
唔調，如果升勢唔得，又變成hit sl離場

巴打咩條件先會再入1299如果佢反彈

我諗佢過返呢條線先會再考慮

你必須要容忍到佢有一定嘅波幅
趨勢發展需要時間同空間 忍下
我通常每個交易日完咗先會移動止蝕

巴打你用咩網搵atr?

今日有一隻走左鬼
感覺一般無傷感

電腦版富途有
以前on9自己用excel計

另外再想請教下巴打
好似而家咁嘅波幅市
可能一日跌5%第日就升返
咁嘅情況好可能就算有得升嘅股
到因為比大市拖累而被迫止蝕
咁嘅情況又應該點做？

波幅市對於trend follower黎講係不利
呢兩個幾月我都係賺完又嘔返出去來來往往咁
不過我冇停止交易 因為我唔知波幅幾時完結大趨勢幾時又開始
所以我keep住交易 但係落注少咗 減少個損耗同壓力（瘋狂被人左一巴右一巴情緒會好受影響）

如果你比較保守 可以離場睇 直到大趨勢真係出現為止 我地唔需要第一個上車呀

即日全倉收皮我都試過
所以永遠記得 控制風險

各位我又出咗文啦

想知巴打賺過最大係買邊幾隻

巴打 你會唔會簡d股係長線投資？ 講緊係要煲番半年個d?
呢段期間如果股價下跌 係應該走左先 ，原封不動，定溝貨 比較合理？

700

Cover得晒啲loss?

你可以諗下你買入嘅目的係乜
如果你想長線投資我唔反對 因為我都有月供倉
個d股我都唔會放
如果係trend following嘅操作 我唔會溝貨 穿咗就走
一個人買一隻股票 背後諗咩好重要 最緊要唔好呃自己
明明炒嘅 跌咗唔走又同自己講長線投資
明明長線嘅 升少少又急住賣咗佢食糊

得
Trend following有d似「好天收埋落雨柴」

原來手機牛牛都有得睇atr

點解得我冇....

要自己喺線圖入面啲技術指標禁出嚟

試過，係得我冇

Pish

關於俄女既新文

廢事再長篇大論喺唔同po貼黎貼去 以後會直接FB出文

樓主入市資金同風險R計算方面我都覺得幾標準，因為係書睇過
反而想問，你計呢啲要用幾多時間，定係係Excel寫好晒公式，填好就好快計到?
我見你上面話收市前15分鐘先買隻牛(睇錯勿屌 )，計得切嗎? 我計數麻麻，好慢

其實係mon定, 喺未到價前大概計一計個風險先, 一啱位就入

揀股除左要強勢破到頂之外 入市時候個價仲有咩考慮？同埋止蝕係買入價定最高-2atr?

我買入少用限價多用市價盤 無理由因爲個一格仔價格遲咗上車
如果現價係$10我就$10或者$10.1就入 判斷咗趨勢出現就要確保自己盡快上車
我亦好少等佢「回少少先買」一黎我唔係全職炒 唔會全天候睇住個min chart搵「靚位」入 二黎可能股價唔會回 咁就變咗你一路睇佢一路升
我之前用限價盤低一格 佢市價又升兩格 我又再reset限盤升一格 係都要想平個少少 來回幾時之後發現 第一野市價入仲平

止蝕定買入價嘅2atr

我成日會反思自己嘅操作 久而久之愈諗愈多仔細位

FB出左新文，講chart pattern

巴打我都冇，有個d係咪用ios

有可能

我係用ios

做咩唔po link like左page但已經懶得用fb

我懶

補番

樓主自己止蝕位通常點定

其實股票有生長期同收成期

我覺得依家已經到咗收成期，係呢個時期無謂投資喇，casg is king

通常用2ATR離場

有興趣可以follow我果邊嘅主po

「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

LIHKG @ Android

我跟趨勢投機，冇投資
升就做多，跌就做淡

咁祝你賺多啲

巴打係咪都會有啲股會放5-10年

會呀
我有保留一部分錢去買公用股

要先分清買既係咩股,
小型股, 老千股, 垃圾半新股, 定係有實業既股 (藍籌紅籌大型國企民企...)

有實業既股 (藍籌紅籌大型國企民企...)
呢種上面已經討論左好多,
移動平均線.陰陽燭分析, 前底前頂, etc. 可以參考

小型股, 老千股, 垃圾/鳩炒半新股 :
呢一個種類講多少少,
記得玩呢種一定係嚴守止蝕

以下呢D心態 :
1) 都輸左咁多, 唔差在啦, 當做定期lo, 當輸哂lo, 斬黎做乜姐
2) 我止左蝕之後佢爆升我咪好on9 ?
3) (急跌落黎) 有平貨執梗係執, 跌左40-50%, 實有反彈既
4. 麻醉自己, 拎D業績/不存在的概念/虛幻前景黎打J, 覺得幾年後實升幾倍, 唔肯止蝕

1. 輸在咁多唔代表D咩, 拎番幾千就幾千, 唔好放棄哂先, 好過你連幾千都繼續keep住縮水
2. 無人估到莊家想點, 但基本上新手入得又中伏既, 90% 都係開始散貨既階段, 莊家可能會用D反彈引你入場/加注, 建議嚴守止蝕, 唔好回頭再睇, 多數之後你會發覺自己好彩止蝕左
3. 急跌一定有原因, 同埋細股急跌多數繼續跌既機會都唔細, 建議新手就唔好去亂搏, 否則可能損失唔少, 甚至面臨停牌
4. 無錯, 可能你買個隻真係下隻QQ, 1548, etc.. 但係數目真係唔多, 唔好下下拎D股王/爆升股出黎講, 認真諗清楚自己買緊個隻係咩黎, 莊家一路玩緊咩, 倉位變動係點, 散戶參與度/持貨比例如何, 唔好麻醉自己, 要肯認輸

多謝巴打補充，呢啲的確係新手嘅常犯錯誤

出左新文，不過哲學文應該冇乜人睇

新手lm

請問趨勢投機係咪適用於正股同各種衍生工具？

股票 期貨 外匯 都可以
衍生工具嘅價格變動除咗跟本體之外 仲有其他變動因子嘅 你要留意下 不過整體黎講都可以用trend follow

各位我出咗post講我其中一個操作 Put 2018 瑞聲科技 大家睇下

Pish

係咪用致富 ?

不如我畀個 Account 你, 你幫我止蝕哂佢 ? 好嗎 ?
我係廢物 面對唔到自己

落盤用耀才
睇市用aastock同富途牛牛

人一定要面對自己嘅過錯 從中學習 先可以進步
我都輸過唔少錢 我記得有一朝我輸咗一個月人工
我就當學費 寫交易日記紀錄我過錯 有時間就拎出黎重溫
我都希望你做到你個username咁

我敢講, 我依家帳面輸緊既, 比任何一個連登仔都仲要多
因為我係廢物

我剩係玩正股呢一個月都比人夾到仆街

到你要打左隻廢股個陣你就唔肯，因為已蝕入肉

你想唔想改變先？
你可以繼續係咁 你都可以選擇轉變你個交易方法
不過我諗你真係想轉變掛 如果唔係你唔會入呢個post仲留言啦

呢個幾兩個月真係難玩 被fake咗三兩次

我由上年十二月頭都再冇入貨，三月業績期追返profit, 一個月後夾到投降咁嚌

根本大戶要沽，唔使一星期已經可以蒸發大量profit

唉, 我個人其他野都好有紀律, 但唯獨係買股票, 就好唔紀律

前幾日買左 388 , 明明啲大戶都部署哂

依兩日都可以咁樣畀佢夾低10 蚊 ... 痴線

估唔到我連 388 都燈得死 ...

3.66入左2手6088,斬唔斬左佢好
手上得呢隻係咁日日趺錢

我都係 明明正股都蝕勁多
就係前個星期入咗樓主put個隻2018
入完之後日日跌,好快就到咗個ATR止蝕位,但又hold多兩日。結果20號嗰日裂口低開先識走 真係又上一堂,要戰勝人性真係唔容易,成日唔夠理性咁止蝕. 樓主有冇方法可以改善?
btw 如果跟2ATR止蝕但都覺得蝕好多,係咪應該將個止蝕位調低到1/1.5 ATR都得?

上左寶貴一課

應該係殺倉頭一即走，或高位落10% profit走。

之後低位有機會再上一定賺得咁多，又可保本。座定定幾日已可殺到你投降

有糊要食

買入股票個陣你諗乜？
想搵快錢？想追返之前輸嘅？想報仇？

我唔信燈力
我經常一call就跌 一put就升
重點係你個系統 你個心態 你個紀律

買入前有冇定離場位？

一入就輸 ... 糊都無撚得食 ... 明明已經唔係高位追 ...

講到尾 其實我知自己死因係咩
輸都係因為贏錢起 ...

N 年前贏得僥倖
N 年後輸得徹底

你hold多兩日個時諗咩？ 反彈就走？ 想輸少d?

你鍾意定幾多atr都得 最重要係你相信跌過咗呢個定價你確信趨勢收皮 你定0.1atr都得 不過呢個止蝕有冇意思先？ 如果震一震穿完又彈返上呢？
如果你覺得2atr太多 你應該買少d貨 而唔係用止蝕位去將就 明白？

你介唔介意講下你點玩法？買開邊d?

我覺得離場位係好緊要
係我成個交易理念嘅核心

我咁 sure 依度無人蝕得多過我 , 就知我操作好on 9 啦

我諗連啲 師奶阿叔都叻撚過我

講出嚟實畀連登仔恥笑我, 算啦

btw, 我唔係假膠 , 真心輸勁多勁多

你想嘅 可以fb msg我都ok
我成日記住一個故事
投機唔係一場賽跑 我地唔係要快過勁過格離個個
投機係一場拳賽 係市場同你隻揪 佢會係咁打柒你 我地要做嘅野係保持冷靜專心防守 總有機會一野偷雞打柒返佢
呢個故事係我輸錢個陣支持我 我都信自己最終一定會打柒返佢
我相信你都得

預左穿3走,但見佢係3蚊彈出彈入好多次
下唔到決心

我嗰陣覺得再落多3～4%就有個正持位，所以就冇放到 之後過多兩日就裂口低開一下就穿咗個支持位
其實主要係2018一手都成7萬先蝕得太多
同埋係咪應該每次交易都抄低佢落notes當做筆記好d？

thx 我會努力

你期待緊乜野？

依家個市真係好差,已經收手唔敢入住 睇定啲先

索羅斯講
'It's not whether you're right or wrong, but how much money you make when you're right and how much you lose when you're wrong

贏廠輸糖，長遠一定有回報

我認我期待反彈 我睇佢基本面好似唔錯,先入諗會長遠上番去4-5蛟

有幾個建議
1. 如果你覺得止蝕係下面支持位 咁你應該直接用支持位做止蝕 唔係做atr
2. 支持位離現價離現價遠 跌穿會輸好多 你有兩個做法 一係買put option保護你個正股部位 咁樣跌到支持位就可以有protective put救你輸少d 一係你直接用可以輸嘅錢買衍生工具
3. 要寫！好緊要！

你買入個陣係用基本面去諗？

如果你用會fundamental analysis去選股
不如睇睇我呢篇文

離場都係一個選擇
一定好過身痕亂入場

睇左樓主個page 見你put緊瑞聲 提提你小心Apple 5月1號晚公佈季績反咬

咁佢反彈到止蝕我唯有走啦
我都控唔到佢走勢

細股都可以練到discipline
因為一掉頭就可以0期望 0感情

大股反而成日會同自己講 穩陣ge
條數又唔係差 strong hold!!

你都on9
買細股我買牛熊好過

無論咩股都好 千奇唔好投放感情落去
買股票係要賺錢 唔係同股票拍拖
細股我唔玩 市值細過100億 每日平均成交低過1000萬都唔會買

心態正確 有料呀識睇Stan weinstein

我基本上乜書都睇
屋企有成個書架都係投資書

今朝又操作失敗 ... 又錯過止蝕機會 ... 唉

點解會錯過？
明明用2Atr係計到一個實在準確價位
到咪走
你唔好投放多餘感情同憧憬啦

不如你就講一講 今日一個操作
由點解決定買入 決定注碼 定止蝕 你做咗d咩諗咗d咩
用d時間寫出黎 一齊拆解下 又等自己有一個反思機會

lm學野

樓主想請教下

我港股倉30萬本金左右 咁每個交易損失最多係本金嘅1至2% 即係3千至6千

早兩日買入2319 1000股@27.5
小過本金10%

定左止蝕單25.75 大概輸7% ($1700)

大概係咁嘅操作方法？ 有無d建議

例如止蝕完見佢彈又想入番 但入番個下又好多時都係高位再插 應該點控制自己

你買入應該有個買入條件
如果佢反彈 都要觸發返個買入條件先可以入返 唔係一彈就入

破前頂再買入？

冇錯, 可以係破前頂, 可以係破番你一開始睇既阻力位

呢兩日可以冷靜下同研究下點操作
thx 樓主

樓主，請指教，如果手上仲有$300嘅388，而家應該點操作⋯

可唔可以講少少
你有幾多貨 佔你本金幾多？

50%貨⋯1/3 cash...-_-

老實講走勢真係唔太樂觀
我建議係你係現價以下定一個離場位置 佢唔跌穿就揸下先 跌穿都要閃人
唔好對個d乜乜「同股不同股」「沙特油王股」消息太過有憧憬 走勢決定一齊
如果你唔忍心走貨就買put對沖下

另外建議你下次買股票前留意一下注碼分配
1/3本金落去一個trade太大風險
永遠記住risk of ruins

Thx!

具體d去睇我呢個post #72同#113 呢兩個reply
有簡單講下d概念 唔明再問

「口講無憑，貼倉為實」海龜派趨勢投機post(1)

btw出左第一篇QQ熊證操作文

又推下post先
波動市祝大家平安渡過
願趨勢與我們同在

有個止蝕問題想問
有隻股 等到佢3點30 由34$跌到32.6$
我預期自己可蝕風險係1200$
咁係咪一買個一刻就SET定一個止蝕盤-32.1$?
定係睇埋聽朝開市情況

想請教一下樓主Warren Buffet價值投資同埋Jesse Livermore trend following有無衝突？因為我主要睇開佢地嘅書

一個投資 一個投機
仲要其中一個係專做空頭

通常我一打中就即時執行，有啲似牛熊證到價打靶咁
因為止蝕係保護自己唔好受更大虧損，如果你再過夜，佢一裂口開又係會蝕更多，當然佢亦可能會跳高開，冇得估

其實只係門派功夫問題
就好似跆拳道同巴西柔術有冇衝突咁，其實冇，如果你揉合到當然可以融合咁用，但係市場上好難咁做，最好用開一樣就用一樣，因為一時一套好容易迷惑自己
會變成四不象
技術面跌緊就用基本面講應該升
基本面唔好就格硬畫啲阻力線俾佢睇

livermore係好淡皆可嘅人
只係佢出名在沽空，好多人以為佢沽空係一日內得到暴利，咁係因為冇人在意佢喺沽空事前做左幾耐準備，用小注測試連續虧損左幾金額
FB有讀者inbox過我一篇佢嘅文章，內容講佢一早意識到市場估值嚴重過高（佢其實有研埋基本面），用左九個月時間不停測試，連續虧損左六百萬美金，最後先至摸中頂成功大勝

巴打 問多小小
有d股岩岩破頂
當佢股價回落個下 有冇咩方法分辦到係真係散水 定係回一回再破新頂？

冇
所以只能靠set好止蝕位保命，打番落黎擊中就走，擊唔中就坐，等佢行番啱方向

一般大眾喺未知交易員點賺錢時會以為交易員靠預測股市行情落注賺錢，咁係錯誤嘅認知

其實賺到錢果班都會承認佢哋唔會預測股市升跌，只係見到阻力突破買入，由佢一路行，再定下追蹤止蝕黎到去獲利，或者有另外一套觀察系統，例如跌穿某條MA就離場，或者觀察頭肩頂

btw黎緊想寫一寫頭肩頂文章

巴打點睇宜家恆指算唔算突破左準備牛3

恆指週線圖30ema橫移 係進入咗stan weinstein講嘅第三階段

我之所以做淡都係睇大盤週線同個股走勢

而家日線圖睇落係破咗 不過我都唔肯定
日線行得太快 too early to make a conclusion

延伸閱讀（手畫好柒）

2之後唔一定4 可以變返2繼續升（好撚廢 我知 ）

巴打點參考成交量？

主要跟Stan Weinstein，突破阻力時需伴隨大成交量上升，下跌突破阻力則不需要伴隨成交量，大成交突破阻力只係表示更兇險

姐係有成交既突破係利好？咁大成交突破阻力只係表示更兇險係咩意思？

當年我好高位入左1478 唔係止蝕既話 渣都無

支持，等大家學下野

我就係冇止蝕輸咗6皮

好貴既學費

先係騰訊之後到舜宇

一止蝕之後佢就升

之後買左啲書睇

Adam Theory, 美股隊長, 歐陽一心 etc.

睇完學到好多野

等待做多時，大成交突破係利好冇錯，然後再觀察拉回時有冇縮細成交，如果係咁情況就可以放鬆

但如果上升趨勢開始發現30週線走平而且不停穿越30週線就要小心，喺向下突破時無需大量成交配合先可視為真突破，但係如果有大量成交向下突破就可視為將會插得好急好耐，即係會跌得兇險

可以咁形容
下跌不需要大量成交係因為佢可以因為本身嘅重量而下跌
但係要上漲就必需有番咁上下力量去建築

破壞容易建設難，同樣適用於市場

分享研究觀點姐，仲未勁到做大師住，不過多謝你支持
一齊進步

最緊要係堅持正確態度做正確嘅事

睇多啲書係好事，我以前讀書時都唔睇書仲覺得睇書冇乜用，但係開始炒股之後就明白書中自有黃金屋嘅道理

一定要睇書

我都係700高位買低位賣走左
以家開始升返
就覺得自己好on9

成日覺得自己好燈

想問下樓主，如果你定左2atr，咁岩2atr又係一個支持位，例如密集成交區+200天線，你會點抉擇，出左場先入返定係繼續渣住，即平倉定係會等多一日？當你買正股冇時間值

之前2382就有呢個情況，如果我當日冇放唔洗輸咁多，當日11x低位出左支錘頭

我都知我入個位唔岩

樓主 你依篇野比新手睇就岩

止蝕都要確定自已係一條錯既路上面 止蝕絕對正確
但係好多時係心理壓力 令到人做錯決定 如果因為輸錢心痛而止蝕就有問題

2atr唔係真理 每個人都可以定自己心中嘅離場位置
如果你覺得2atr咁啱係一個強力支持位嘅 你可以set低一兩格俾自己
我成日強調交易要紀律 但係唔代表要一成不變
當然過多嘅「彈性」 紀律又自然會loose
自己feel下

斬多幾次就會麻目

大家有個意識就已經係好開始
至於「燈力」呢樣野 我唔信架

止蝕永遠保存我地有生之力 冇錢就冇得再買
升咗咪買返囉

1316我12.x買 係咪要止蝕了。。

就咁睇番佢個現價位都同你成本價差唔多，但佢個走勢同ma都確實係向下，所以就算打唔中止蝕我都會迅速了結呢隻股票

其實一隻股票不斷破頂先係最好升，如果佢喺高位巨跌反而係有好多籌碼係上面提供供應，形成壓力

唔該哂你 見到佢升返心態就會諗想等

而加939個勢值唔值得入？

我而家答你唔到
因為我現時睇法偏淡，而且帶有一點主觀成份，自己都冇再做多
不過啲野再破番頂我會追貨

可等我今晚打埋篇文去睇我點解偏淡

有見地
經驗上都真係咁

因為一路創新高代表每個持貨者喺帳面上都賺緊錢，大家都唔急住殺跌脫手，所以會好好升

而新手一般都會好驚追貨，唔識突破買入，然後喺頭部回落時掃平貨，結果佢變得更平

出左新文講自己觀點

今次講左幾多野，長文慎入

突破係講緊咩位？

前頂或前底

我真係唔明點解次次買完，都係跌..
之後又SET止蝕，好似倒錢落海
夾夾埋埋咁樣已經輸左幾千了，係咪唔合適玩股票

你介唔介意講下你點買點止蝕？
唔介意嘅答答呢三條問題
如何判斷買入？
如何決定買入幾多？
如何設止蝕位置？

最近個次買QQ
琴日大升市 覺得買邊隻都應該會升
而QQ又就黎出業積，都見佢連升緊幾日
所以開市就買左了
因為本唔算多，而之前已經輸左幾次， 所以只敢買一手
諗住執千幾 去到430$就放
點知一買就倒跌了，又諗過溝貨(但放棄了)
預期自己最多蝕一千，今朝一開市SET止蝕，幾秒後就放左了

巴打我有幾個建議

QQ係處於一浪低於一浪嘅狀態，唔應該買，好多人成日話某某股票只有幾時適合買，其實係錯誤，所有野都有生命週期，唔會永遠美好，QQ絕對有可能再升多十年，但喺高位接貨套死金錢已經係浪費緊成本，時間就是金錢

另外QQ早已跌穿support，今次好大機會係一種半死嘅pull back，會喺上一區間較低位置再跌

巴打止蝕位亦定得近左啲，根據QQ嘅波動幅度，一日上落五至十蚊都係等閒事，定得太近好易false alarm打死

另外其實唔應該有目標價止賺概念，因為一隻股票升跌幾多冇人知，大行啲目標價真係用黎昆人撚狗，估值模型幾百萬種玩法，佢中意計到幾錢都得

止賺最好用追蹤止蝕將止蝕價推高，趨勢投機唔做第一個入場同第一個離場

最後，永遠不要溝淡，溝淡好大機會令你輸更多，只有喺覺得自己正確時先加注

多謝你 巴打..
如今既我....真係唔夠膽入貨
一方面好想追番D錢，另一方面好驚再輸落去

不過肯守紀律止蝕十分抵讚，係賺錢嘅第一步

即係升穿上一次高位，或者跌穿上一次低位都可以係買入訊號？

最簡單嘅一種睇法

建議你睇Stan Weinstein多空操作秘笈，佢講得好詳細，教得好好，好書黎

巴打你講既嘢好似亞當理論

因為呢本書影響我好深

搞咁多嘢不如個倉大部分都係直接月供/季供美股指數

絕對可以咁做
我都贊成月供投資，亦有喺回覆度分享過對於現時月供嘅觀點

以前喺連登盤古初開時
其實有唔少高質投資（機）post出嚟
之後隔成年 再入嚟睇
變成一個又一個嘅老散小圈子
不堪入目
我只好加哂啲小圈子post入關鍵字過濾
支持你出多啲呢類post

我有一部份錢遲下會用黎月供，但唔認為係接近十年經濟週期嘅現在高位做

另外點解我會投機，原因好簡單

Who has a lot of money, can speculate.
Who has little money, must not speculate.
Who has no money, has to speculate.

我窮，必需投機

Price action
唔好過份堅持「應該係咁」嘅信念

市場參與者其實好似精神病患
一般都會有以下四種特徵
偏見 妄想 亢奮 失落
大家都係人，情緒一定會有，錯果時直接skip去最去果種再跟住行動就夠，頭三種會害死人

太長 quote就force close 唔quote
所以 我都係特別睇好一間公司有起色先會落小注
大部分倉都係指數算
至於對唔對沖 我諗就冇太大必要
睇淡就減持25-50%
但我唔會對特登改mpf portfolio 去保守咁敏感

巴打 有樣野想請教下
我面對緊個問題 成日剩睇唔敢入市既問題，就算真係入，都要諗勁耐
以今日為例， target左 2382 同 1548

2382
一開市已經跌，去到下午己經升左6蚊
開市個陣見佢低過前收市又唔敢入
今日收市又回左小小又唔敢入

1548
又係一直唔敢入
28睇到 29.7 過30都冇入到
每次見佢一回個下...都覺得會係freefall
如果呢隻set止蝕又唔知點定
因為佢可以回一回幾格 又再上...

你可唔可以分享下 如果你面對呢個情況 你會點做

唔敢入係可能因為你本少，覺得承受唔到，或者試下玩期權，一千幾百都玩到

我會建議破頂突破先追入，因為有定錨點，然後set好止蝕，打中就走，唔中就坐

止蝕set幾多要睇你自己咩系統咩習慣
海龜交易就要2ATR走，跟Weinstein就會用上次低點走，不過如果喺呢個時勢用上次低點走就未免遠左啲，可能2ATR較好

可能你會覺得好奇怪，點解睇好要升到破頂先買？
其實係而家冇reference point，喺中間上落冇野好估，所以既不睇好亦不睇淡
而且正如我成日講，破到頂先係最好升，因為不論新定舊人，所有持貨者都賺緊錢唔急住殺跌

推推推

Pish
去完紐約有d靈感寫咗篇新文
大家入黎睇下

繼續討論

咁多位 有新文 請多多支持

G chi
樓主可唔可以講多d最終點選擇揀1隻股來買？
追左post知道大概有#65的條件同+ema線，
係咪只要附合到以上條件嘅股都認為可以入市？又可否只根據#65的條件而ignore ema線？

Ps. 樓主套操作系統好易應用，交易信念上強化左好多

Trend following咩都適用
唔單止股票
FX也可
雖然我無炒FX經驗，但係我有需要買EUR
我係個page到都有分享咗我自己對EUR點睇
你一開始可以搵一類你比較熟悉嘅股票/行業進行操作
至於ATR/EMA方面，我好少用，等我拍檔答你

EMA同成交額市值作用一樣 都係screening
不過佢地screen嘅野唔同

EMA係趨勢濾網 話我地知邊隻股升緊邊隻跌
市值成交係screen liquidity流通性 流通度低股票（成交低） 股權易集中（市值低） 我地都唔玩
當然100億市值 同1千萬成交 係我自己set 唔係magic number 你都可以自己set一個你覺得ok嘅數
另外每個版塊/相關嘅股只買一隻

你可以由你熟悉嘅股入手
但根本上我乜尻都會玩 只要我個risk management仲容許我買貨

Thx

明白

我定嘅每條rule都係根據返我實戰經驗調整再調整
如果你有咩睇唔明再問呀
好似我最新篇文咁講 個quality of process好緊要
Btw記得like fb
Like咗就叫多d人like
啱啱到500like可能諗下有咩活動搞下

已like

巴打呢排trump一時呢樣一時果樣又反口你會唔會唔理佢做咩 定係呢排都係睇定啲先做決定？

前排一放完佢就當日就上返家鄉，之後一路上多仲要升多20%
個心好撚痛

連登炒股係炒消息多
真係搵到大錢果d都係睇數據多過消息

炒股我唔睇新聞ga
我只睇趨勢 就算新聞話利好
佢跌我都會繼續put
新聞話利淡佢升我都係照call

跟消息根本冇用
1. 消息準確 但小股民永遠食十手飯 內線人士一早部署晒 接貨就有份
2. 消息假嘅 中大伏

詳情請睇呢篇文

多多支持 like and follow

細價股我見有幾位巴打玩得好叻 自問冇呢個本事
玩返我識嘅野就算

我自己就睇P/E算, 唔攪咁多野

liked左好耐
咁有無試過睇trend渣隻股半年都未放（因為未跌到落stop loss位）sor for1999

跟PE買賣有兩個問題
首先PE係可以不合理地狂升，升到去你反白眼都繼續升
最簡單例子可以睇AMZN去到二百幾，然後係QQ，上年勁果時去過60，再黎就係NFLX同TSLA呢啲，年年燒錢股價年年升
好多強勢股都有好高PE，而且PE會一直上升，如果因為PE而唔買會錯失好多強勢股

同時PE亦可不斷下跌，令人踩上價值陷阱
通常造左頂果啲成長股回落時會睇落好有價值，PE回落令你覺得好抵買，佢一路跌會令人覺得只係變平左會升番，結果佢又係繼續變得更平，平到你想攞刀插自己

呢啲情況通常都係以下原因
股價係反映未來，唔係現在，包含左現在價值加上未來期望

佢由業務差開始變貴果時係因為內線人士知道未來會業務好而買入囤貨，所以即使盈利不良都一直上升令PE變貴

走下坡時通常都係現在基本面良好，但可能未來發展將會變得艱難，或者業務增長放緩，無法再滿足股東期望，當初付出嘅溢價係用黎俾佢增長，現在已經令預期成真，溢價消失，股價就會下跌，PE只會不斷變平

有，2017年QQ、NVDA、PYPL

呢啲野真係要習慣，我都試過好多次夾死先行番啱方向
但係至少你知道自己夾死嘅倉位唔會做成重傷
打左靶再破番頂可以再追入都冇問題，堅持做正確嘅事就得

btw多謝巴打支持
有人中意自己寫嘅野真係幾開心

巴打，我係新手學玩緊期權
唔知巴打有冇做backtesting?
我都研究左一排multicharts,但係test期權有d難度，因為都冇include埋時間性（可能有但我唔識）
除左一心教果幾招excel test signal之外，仲有冇野做到增加自己勝率？

同埋我覺得期權都幾難玩，除左中方向仲要中埋時間，巴打玩開itm call都要食人地bid ask long put又要同時間值搏鬥

我都想學multicharts
人長時間不在香港

Option睇你個人想點買先去揀otm/itm
呢排市況咁樣買otm燒時間值燒死
買itm，set 止蝕都ok，雖然spread 大
買指數唔會太多
我買指數多
顧巴買個股option

今日開咗294+310同296+308 strangle搏一搏爆邊
希望中啦

呢2日玩啲細股（10-20億）真係好鬼升得好快但一野就跌得咁甘 好彩都無輸錢但玩下

呢d真係賭大細

繼續有巴打Fb msg我地互相交流
多謝咁多位支持
呢排更新得慢 Sor
有新文啦

push 支持樓主出文 留明學野

多謝你
好老土咁講句
你地每一個留言每一個like每個fb msg都係對我地嘅推動力

仲有冇人追緊post呀？
今晚會係fb分享操作

你話呢

更新咗

話說你cap張圖係咩app

Sp trader

一路睇世界盃一路打
大家多多支持

睇運姐，運氣差既可以次次係止蝕完先彈

顧巴
喺未有太多profit底下
應否推高止蝕價？
例子1448 買入價9.05
當atr2 0.5
止蝕定於8.55
當第二日升到收市價9.25
收市後推止蝕到8.75
其實呢個做法有無問題？
琴日hit左止蝕，之後彈

考慮嘅係機率
講究嘅係策略
執行嘅係紀律

控制唔到嘅野 我唔會嘗試控制 或者祈求會出現我想要嘅結果

參考一下我fb講有關outcome bias嘅文
希望俾到d方向你

好倉嘅朋友有冇止蝕

今日又5舊

顧巴想問你用邊間買期權??

佢用耀才

唔該巴打

不能同意更多，今日都cut左loss

BTW小弟最近摺埋寫左啲同技術無關嘅投機哲學文

唔知大家對呢嘅哲學性嘅野有冇性趣

其實買正股個d你死唔放
終於會有一日翻家鄉
加上年年派息
唔知咩叫止蝕
(等錢用/買妖股就幫你唔到)

巴打, 時間都係成本黎
另外如果買左屍捷呢啲十年狂跌既野唔止蝕就奶野

顧巴，上星期好多隻都跌破支持，進入第四階段
點睇？

早兩日cut loss輸好多，點知之後一日大反彈，隻隻彈6-9%，好想喊

要重新出發了，又交左學費，估底真係最容易賴野

邊日彈彈幾多無得估
頂底都唔好估呀

How I Made $2,000,000 in the Stock Market

Nicolas darvas box教既野 其實幾有用！ 一跌穿個box既低位，就止賺或者止損。當個市場逆轉，就可以因為個機制，自動提高現金水平，避開跌市/熊市

白痴，用五六年十億賺兩億都叫好抵

仲要highlight 話俾人知，一睇就知高手在民間

係呀, 唔好嘗試現時走去撈底
我做淡緊

我有google過下box theory, 不過未睇佢本書, 遲啲會入貨

小弟不才，例子寫得差，多謝高手賜教

其實睇google 已經得

如果日線rsi跌到好低，跌到十幾什至個位數，你仲會唔會put住？定等番佢rsi升番高d先put?

根據早排既經驗我會等佢彈下先再put

唔該顧巴，同埋我覺得本多空操作秘笈幾有用，進場signal夠簡單但又夠logic
同埋可唔可以推介d期權書講深入少少，好似點樣選擇行使價咁？

樓主係咪有睇與趨勢共舞

Weinstein本書係幾好架
不過個bug係間唔時會出現幾次假突破試探阻力先會真正突破爆升，要自己調節下止蝕點，可能要喺阻力位trade密少少，因為你唔知第幾次先係真突破

期權書我真係幫歐陽一心賣左好多免費廣告，佢有講最常用同實用嘅組合

我自己因為係止蝕不止賺所以就long番價內多同埋基本上唔做short，以前我put係用otm多，因為本住跌會快過升嘅心態，不過喺比亞迪個trade發現其實都係put都係itm最好，因為我嘅otm賺少左好多錢，而家都係itm算

ITM行使價我通常揀0.85+ delta

我冇，拍擋可能有睇，不過啲書睇多少少之後會發現黎黎去去都係果啲，不過換左文字表達

Hi你好 我係拍擋
有睇呢本 都係一本唔錯嘅書 可以擴闊多d唔同方面嘅知識
不過我唔係完全同意本書入面嘅內容
我覺得佢用太多TA
你有睇？ 交流下

出咗新post

我個page 都出左

巴打你有沒呢本書？
definite guide position sizing

無呀 啱啱上網睇過下太概內容
應該係主要講投機嘅expected value？
我個人覺得呢方面研究好有趣又實用
每個人投機嘅expected return都唔同
如果你搵到屬於自己嘅 咁就可以為自己度身訂造一個獨特嘅交易系統

今日放假得閑打下文

推下推下

幫推，留名學野

多謝支持 黎緊再繼續出文

樓主咁有心機寫文 支持

最近決心搵趨勢投資書睇，見巴打介紹左3本必讀物，應該會由The Adam Theory of Market開始先
想問巴打點睇Jesse Livermore唯一著作How to Trade In Stocks?

本多終勝

呢本書重要嘅係佢嘅心法，算係一種交易根基
至於技術方面，即係佢最後個價格表，其實佢都係用突破交易黎玩，破前頂confirm升勢進場
不過技術呢家野其實人人可以唔同，可以自己調節，最終分別唔會太大，始終趨勢投機係一種概念性質重於技術性質嘅行為

今次有d新意 心理測驗 快d黎玩

有咩app可以同時睇到成交量時日對比 同價格走勢關係圖

每次想睇返早幾日成交量 同而家既成交量 價格
又要左對右對 返工狗無咁多時間日日蛇王

sor，唔係好明你想要乜
你想有app話到俾佢知陰陽燭同成交量對往後升跌嘅correlation r？
定係你想計例如今日升3%大成交，對五日後升到5%嘅機率係幾多咁樣？

前

我冇搵過呢啲呀
呢啲量化分析應該要自己計

multichart 好似可以

bc
計expected value

出咗結果
睇睇

之前開左個倉otm long,未到止泄位，但日日見住佢妹下妹下，時間值泄左好多，斬唔斬好
同埋想問下玩otm應唔應該設個時限，例如5日，時限內未到價都要斬好？

OTM賭具黎
必定要set時間止蝕位
一係就當買大細 控制注碼輸晒算數
如果想時間做你朋友 最好玩ITM

樓主點睇海龜法？運作上完全冇任何個人判斷空間係入場就入場係出場就出場，似乎比ON9用都可以賺到錢

玩緊個陣 賺緊錢嘅貪婪 蝕緊錢個種恐懼
唔係普通人承受到
On9仔可能情緒麻木 表現比你我更出色

巴打我又有兩個問題
1. 關於入場訊號，如果隻股收市升穿100 200日線同30周線，係咪可以進場？使唔使連續5日收市價企係200日線樓上先入場？

2. 點睇借貨沽空？可唔可以作為long put嘅替補？（暫時未了解股票期權同個股之間價格變化嘅關係，但好想造空 ）

Thanks

第一點其實只能算係filter，用黎screen out可否做多，可唔可以直接用黎做入場信號我有所保留，而且亦冇話要連續幾多日企喺上面先得，因為pull back好常見，反而如果佢出現茶杯柄 / 橫行突破 / 破頂先係更佳信號

第二點方面，其實long put先係沽空嘅替補，始終option係一種衍生工具唔係正股，不過港股沽空基本上係大戶專利，散戶想做淡就用番option或牛熊吧啦

受教

大家互相交流一齊進步姐
補充下，美股可以一股一股咁沽空，唔駛限死option

點解話沽空港股係大戶專利？我見有部分證券行都有呢個服務，係因為實際操作上唔會比散戶玩

同埋點睇沽空呢樣野，見網上好多人嘅意見話好危險，唔好沾手。但假設用上相同操作系統控制好注碼，其實又可唔可行？

沽空操作喺大多數人眼中會認為危險係因為股票可以無限升, 但係跌盡都只有100%, 所以佢地會認為係蝕無限, 贏有限既行為
但其實如果你有嚴守止蝕, 或者睇過多空操作秘笈就知唔駛咁驚呢一點, 控制好注碼係確實可行
但係實際做淡過就會知沽空既難度在於佢地會慢慢磨上去, 夾一棍幅度大既上漲空間, 喺呢度係挑戰緊沽空者兩樣野
1. 上漲幅度
2. 心理 (因為上升時間較緩慢, 令你感覺自己錯誤既時間好長)
通常沽空者會喺入場後被反彈夾死左先, 離場後之後先會眼白白睇住佢下跌, 而下跌既速度一定係比上漲快, 意味住你再追番入去時好可能已經喺上一瞬間跌完, 然後再反彈夾多一次
呢個就係沽空喺技術上難玩既地方

有文出啦

推一推俾麵仔睇
炒股最緊要識止蝕

hihi
FB出左新嘅雜談文章

知道大家可能有啲懶唔click入去或者唔中意FB留言，順手喺度po埋篇雜談，理論文我會keep番喺FB出，出方便大家挖番出黎

感想雜談

港股自從下行突破區間後便是屍橫遍野，慘不忍睹。現在回看一月的狂升，即使當時一直不斷聽到一些「未算過熱」的說法，現在也不得不承認一月份的巨漲是典型的牛三尾水，畢竟當時也在一個月內升了三千點。當時不同的網友也一直在說這熾熱程度未夠高，跟我說著當時對比07與15年相差有多遠等等不同說法。但當你看著下跌了的股價，也只能承認事實。不要問我怎樣確認牛熊一二三期，這等於在問怎麼知道一隻股價會漲還是跌，答案只有一個：他升了你才會知道，跌了你才會知道，想要繼續生存的交易者都應該要明白這點。因此我一直強調，我們只能說股價是看來似乎在上漲或看來似乎在下跌。

這幾個月來看著QQ的股價走勢，心裡不禁有點唏噓。QQ曾是筆者上年長坐的大贏家，坐得自己都不禁對這企鵝產生了感情，一直希望他能漲到$500才收貨。不過市場是不會跟我們談論任何道理及感情的，他要隨時反轉就反轉，不會因應著我們的期望變為事實。而現在亦出現一浪低於一浪的走勢，股價由最高點$476跌至$376，足足跌了$100。一般人都會問究竟發生什麼事，為什麼會跌得這麼多呀？（事實上筆者那些跟我買的姨媽姑姐就是常常問我發生什麼事，我有叫他們賣出的）有聽過價值投資的普羅大眾會問出高階一點的問題：之前的股價是否已反映價值？是不是公司出了什麼問題？而他們最後是必然會找到答案的，亦是他們希望得到的答案，是真是假不重要，總之就是他們想要的答案，得到答案後他們才會做出相應的行動。

那麼他為什麼下跌呢？是不是如網絡文章所說：「騰訊沒有夢想」？在於筆者眼中，QQ仍然是QQ，他沒有出現什麼問題，一切仍然良好，業務還是百足咁多爪，主要戰線仍然十分賺錢，護城河與堡壘還是很穩健。至於為什麼下跌，重要嗎？真的需要一些與公司有關的原因嗎？筆者以前其實也很信奉價值投資的一套：股價的上升動力就是公司亮麗的財務報告，也常常認為股價上升下跌是應該要有原因。但在觀察過燒錢營虧的公司可以火箭升空無限上漲（單憑著「投資者」的期望把股價買上去），體質良好的公司無人問津（沒有人買進你的選股你也不用賺錢），現在筆者已放棄這種價值，亦不再問因由。一隻股票之所以一直上漲，就是因為他有上漲趨勢幫他宣傳，吸引投機大眾買進，他背後的故事和原因其實只是調味料，為著他的股價宣傳，吸引更多傻瓜接下炸彈；他會停漲，就只是因為突然有一天大家都翻了白眼，不再接貨；他會一直下跌，就只是因為他不斷地下跌，無人敢接下正在爆炸的爆彈，背後的故事嘛，其實只是順著趨勢而出現。試想想，不論在牛市或是熊市，其實消息一直都是有好有淡，只是在牛市中大家不偏重利淡消息，聽到利淡消息跌得少，好消息升得多，在熊市則反之亦然。除此之外，更常見的就是在升／跌事後再出現消息與新聞以解釋背後的原因，但這些事後解話也無助大家獲利，反正都已經發生了，一切都是價格創造新聞。更甚者，就是新聞配合趨勢。在趨勢交易正典中，作者也提及過趨勢操作者常常都會發現在自己進場後的一段時間會發生一些與他們交易方向配合的重大事件，而他們從沒預測過這些事件的發生。這意味著價格趨勢在縕纕的時候往往都會偏向發生配合趨勢的事情，而且事情基本上都是常人無法預知的事情。為什麼會這樣呢？大概就是那些掌握巨大財富的內線人士早在事件通天前就在行動，纕成了我們見到的趨勢初期，才會出現這種現象。

至於現在，若你問我是甚麼市況的話，我只能說港股看來就是在下跌，所以才會下注做淡。嗯，我是投機者不是預言家，看見方向是必須下注的。當然亦要再次一提，做淡的感覺與做多差別很大，反彈總是幅度巨大，容易夾死，而且期間較長，容易擊潰心理，用突破交易做淡頗有難度。因此筆者仍然在因應做淡策略調整著交易系統並進行著不同實驗。在未來會再跟大家分享。

如果讀者想要看的是什麼港股暗示、天凡預測、喪心系統之類的文章，我唯有很趕客地告訴你我做不到，因為我只是交易者不是預言家。想要這種東西的話，不妨花個數萬元報讀他們的課程，去換取一個模稜兩可的性暗示。估升跌也只是個五十五十的遊戲，他們估中了當然會打鑼打鼓說自己的數學算式神機妙算，至於錯了嘛，當然會有一堆「其他因素」影響。

真的非要報課程不可的話，怎樣也要去一些真材實料的高手所教授的課程，例如美股隊長、歐陽一心、龔成、止凡等高手的課程。（雖說龔成與止凡是價值投資者，與小弟不同風格，但他們可是貨真價實的高手）至於小弟嘛，現在學藝未精，也不打算開班，倒是未來有機會的話可以搞搞網聚。

寫了一大篇文章，我倒是很有興趣看看大家對於現時市況有何看法，採用怎樣的交易方式。希望大家可以交流一下，在留言中發表下意見。不論是問題或是自己的看法、交易方式也無任歡迎。

發現一件事係好多人都口講要跟趨勢但實則根本唔信有大勢，無視個大勢

牛市亂買都賺就當自已股神，冇諗過真正賺既原因只係而家係牛市
然後大姑丈二表嬸三叔公各自「分享心得」話買藍籌/細價/實業股先有賺

熊市買乜都輸就燥到不停亂黎輸完一隻換下隻繼續輸，都唔睇下而家熊市
然後就鬧個市針對佢

你講得好啱呀巴打
贏錢係因為trend同你買嘅方向一樣
Trend is your friend until the end
反轉之後咪又係trend 只不過你買同佢行嘅方向唔同咗

投資市場來來去去都係3種形態
上升，下降，盤整

成日聽人講頭肩頂/底，m頭，w底，三角形呢d最後咪又屬於盤整，因為突破之後又一趨勢出現

上升緊，確認趨勢可以借孖展放大利潤
上升力道不夠就會進入盤整期
盤整期一定要用現股操作，如果有孖展即刻減得返現股甚至止盈

休息都係一種投資技術

當盤整完結開始又有趨勢出現，如果上升咪增持，下降就離場

同股票鬥長命，我睇唔少post,大把份連登仔都有咁既睇法
打呢篇野，希望有人明

市場永遠是對，市場好似一架高速行緊既火車
順勢而為就一齊happy去到終點
如果方向不對要就止蝕，唔通明知火車行緊都衝過去

近排港女喜怒無常，癮手唔玩住

10 次有8次止蝕完, 1年後佢升得仲高過買果時幾倍

巴打好有心得
你都係trend follower?

好似樓上咁講 有時唔玩都係一個唔錯嘅部署
休息是為了走更長遠的路

我成日止蝕完會入返場 只要趨勢再發動就會入
唔會話之前買過走咗 升返就唔會買返佢

做trade 係講命中% 同risk and return 做到正回報
學會止蝕係散戶想賺錢第一步
試諗下 你唔止蝕 就算你有99%命中 每單trade有幾倍回報 都無用
買錯一隻垃圾股 沽/渣錯 一次你都會輸到破產

之前聽人話只要個股係低位就買入等佢升到差唔多就沽

點判斷個股價係咪夠低先

低處未算低呀
滙豐由$150跌到$100夠低未？
最尾跌到$33 到而家都未過返$100

咁點知幾時應該入？係睇走勢定運氣估？

跌市莫估底
升市勿估頂
李佛摩話：沒有漲到不能買的股票 也沒有跌到不能沽的股票
睇走勢 佢升跟佢買升 佢跌就咪諗住接飛刀執平貨
運氣係影響遊戲成績嘅其中一個元素
每個人都有好彩唔好彩嘅時候
我地就要好彩時賺多多 唔好彩時止蝕
咁先留到錢
好多散戶好彩時止賺 唔好彩時唔止蝕死守同佢鬥長命
自然輸多贏少

原來係咁 咁止蝕位係咪人人唔同要睇番個人嘅承受能力？

止蝕有好多種
可以係
固定風險
固定波動性
固定資本
固定百分比
睇你用開邊隻
不過任何一隻止蝕方法都會有false alarm出現 即係你止完蝕 佢會反彈繼續升咁
世事無完美

多謝指教

我地fb有更多資訊 你可以參考下

純技術派
先搵trend,再等調整入市

簡單用波浪12345來講
用1，2搵trend觀望，2小注試單
trend確認，不斷加單，如果信心強可借孖借加大利潤

去到5 不斷減持

好多人成日話見底見底，要搵個底出黎
除左神，冇人知道邊度係底，而且底都係大戶話事
作為散戶既我地，要追逐呢個底 代價太大

送2句俾大家
1.入市要停一停諗一諗，止盈止蝕要狠
2.進退有據

如果你的一隻手或一隻腳使你絆倒，就把它砍下來丟掉！對你來說，缺一隻手或缺一隻腳進入永生 ，要比手腳雙全被丟進永遠的火裡好多了。

巴打有冇睇過杜嘯鴻d期權書？有冇用？

有睇過
個人感覺 內容有d散亂
有d用返報紙專欄內容 一忽忽咁

好彩熊市前入左黎學野

繼續follow我地

好帖留名

多謝 順手可以睇埋facebook
有齊晒d文

推一推 又有文啦

出左新文，多謝支持

咁嘅市況 推下先

Push push push出咗post

之前唔識止蝕
無左80%本
而家仲坐緊 放又唔係等又唔係

你玩邊隻...

唔識止蝕，就變長線股東，等收息
如果冇穩定息就

千奇唔好咁諗呀
我成日見到身邊嘅人 炒股炒到蟹咗就講「D股票留返被個孫」
其實咁樣係呀Q精神
如果你買入股票個陣係一心諗住炒股 咁你就永住記住 你要睇實個價格走勢 跌到一個位要識離場 跌完唔離場就呃自己係價值投資就係最笨柒嘅人
同樣地 如果你買入個陣係想穩地收息嘅 咁就唔好將隻股票當炒股咁玩

玩股票識思考好緊要 唔好做呀Q

樓主你止蝕通常set幾多%

當$100入, set喺$95/$90/$85?

我會計隻股嘅平均波幅
例如佢嘅平均波幅係$6
我個止蝕就係$88 佢累積跌多過2倍平均波幅就走
詳情search ATR (average true range)

巴打用開咩網check港股嘅ATR?
定自己用excel計?

富途有
都得

investing幾好喎，勁多工具

夜晚出文推一推

一直有個疑問
海龜系統用ATR止蝕冇問題，但用2ATR止蝕唔係應係0.94*0.94個位0.8816咩

單純減數（0.88）既話第二個ATR對本金既傷害肯定比第一個ATR多架

（好啦我明我有少少吹毛求疵 ）

唔洗咁執著呢幾個格仔嘅
有一個離場止蝕嘅意識 同容許股價有合理嘅震盪就ok

輕輕一推

我自己一般用2ATR止蝕
至於溝淡, 我從不溝淡
如果真係想溝淡, 可以參考歐陽一心既策略, 容許自己喺指定波幅之中溝多一至兩注, 然後停溝, 嚴守止蝕紀律

大可以當進場同溝淡好似狙擊手咁

當目標進入射程範圍, 就對住目標先打第一槍, 入左第一注先
如果第一槍打唔死人, 敵人再向住你既方向衝黎追殺你, 打多一槍, 入第二注

之後觀察打唔打得中, 股價有冇向你想要既方向行

如果敵人冇死到冇撤退, 衝到某個距離, 你就要即刻離開現時位置保命, 立即止蝕離場

至於係邊個range止蝕, 要視乎你自己設計既交易系統點set

巴打，收息股既話是咪應該唔同策略？

收息股要換番投資心態
我會長年累月咁月供

不能同意更多

如果講長遠投資, 咁你要去研究價值投資既人點操盤喇

我呢類趨勢投機者基本上唔睇基本面, 只睇價格同走勢, 因為我地相信價格係唯一真實可信既資訊

基本面係難以用黎捉摸價格既參考資訊, 首先要講既係你睇既基本面究竟係客觀事實定係認知偏差 --- 你覺得係好/壞, 但事實係咪你覺得咁, 呢點已經極為困難

再假設你睇既本面係正確
可能你睇漲, 但係市場參與者唔買, 你一樣冇錢賺
掉番轉, 你覺得隻股票唔值呢個價錢, 估值過高, 你睇跌, 但係大家情緒興奮到極, 繼續漲到你反白眼, 喺呢個情形, 幸運的話你只係賺少左, 如果你做淡就夾死左

不過如果你係講緊月供收息股, 建議你唔好諗止唔止蝕, 除非你認為你隻收息股公司會無啦啦執粒

巴打 咁你會唔會止賺?

如果有隻股票賺咗2%, 然後好幾日都無乜上落,
會唔會放咗佢先?

永不止賺

屌你啦。我一止蝕即刻爆升 止你老母 呢世都唔止蝕 一日未放一日都會升返

巴打好大怨氣

咁係呀嘛 正股驚閪咩 停念唔夠

講番呢個先

咁係用左結果論成敗

大家都冇預知未來嘅水晶球，佢可以無限跌，或者升番，你唔會知止蝕後佢會繼續跌定升番

交易有分對錯同賺蝕
對的交易可以蝕，咁係唔好彩
錯的交易可以賺，咁係死好命
對的交易如果賺，係應得
錯的交易如果蝕，係抵死

如果我地因為一次錯嘅交易賺錢，之後都keep住錯落去，長期黎講係輸硬

係 我只係喺最低位止蝕 感到無奈啫

下次賺返

其實人生都同炒股好似
我地成日都會遇到高低興奮失落

亦會成日喺低谷自己賣走啲野止蝕，甚至自己遇到低谷都會俾朋友情人斬纜止蝕，就好似我上個月轉工都入錯伏野，未搵到新工，啱啱喺正人生低潮俾人飛左

最緊要係堅持自己喺紀律做正確事情，到逆轉嘅時候要勇敢進場

永不止賺係咩意思？
到目標價都唔走？

趨勢投機冇目標價呢樣野

我離場係用retracement method
一定唔會第一個離場
亦唔會係第一個入場

可以講解下咩係 retracement method?
唔會第一個離場即係等佢回先走？
咁點決定回幾多先走

最基本例子係用追蹤止蝕黎做止賺，當股票回調2或3ATR就自動平倉離場

好多人以為追蹤止蝕單真係只係止蝕，但其實當股價順勢發展一段時間你就可以一直順移止蝕位置，變成獲利平倉

如果係期權，升到咁上下見超買，你估佢會回落調整一排之後先繼續升，你可以試下鎖倉，因為時間係你既敵人

如果係正股，就let the profit run

跟你地個方法月回報/年回報可以大約有幾多？？？

答你唔到wo
點解咁問

出左新po, 講美股沽空, 歡迎大家交流一下

G持

樓主有冇試過買/沽既股失驚無神出個新聞破壞晒個trend甚至trigger 你2atr規則?
你會守規矩離場定點

如果佢成日出新聞你又會唔會繼續係果隻股度操作定係搵其他個trend正常d既股去玩

唔理新聞 只睇價格
到離場位就走
每個Trend follower都好想搵平穩單向嘅trend黎坐
但係現實經驗話我知係無可能
所以我學識咗忍耐波動

咁會唔去掂果d成日有新聞既股?

唔係咁
而係就算佢好多新聞都無視佢啲新聞

我地好多時成日覺得係新聞影響價格波動，其實我哋係無需理會

好消息可以跌，壞消息可以升
消息只係升跌嘅藉口

而通常處於上升趨勢嘅股票，遇上壞消息，只係俾個藉口佢跌一跌，之後大家就忘記呢件事，到求其有個微不足道嘅好消息就會再升過

而下跌趨勢股就掉番轉，遇上好消息只係反彈下，然後有個小小嘅壞消息就會再free fall

而通常呢啲消息都會隨住本身存在嘅趨勢而來，本身跌緊嘅野會自然多壞消息，升緊就多好消息，反應嘅幅度都會跟住趨勢走

你睇邊張圖trade? 5m,15m,4h,1d,1w?

1d, 1w
唔識day trade

巴打用開咩程式止蝕？
未玩過期權 如果期權賣方唔交保證金係咪就放唔出？

就咁喺番券商個app set定個條件賣出止蝕架咋

一定要保證金先可以賣出

出文啦

樓主有冇睇過你偶像（好似係）果本「一個投機者的告白」？睇左覺得好正

我得閑就會睇一次

有新文

星期六冇交易得閑打下文
推推推

sor sor唔記得po番兩篇新出嘅短文link喺度

講番最近幾日來嘅動盪市況

好淡皆做，嚴守紀律，穩陣應對

呢個po仲有冇好友

大家喺呢年痴線市有冇守紀律呀

對於現時港美股的市況，小弟想說的話是：
飛刀勿亂接。
好想再打文同大家講講現時關於走勢的睇法，但係生活上太忙，只能講住簡短既廢話。
現時冇倉位的最佳方法是睡覺，不蝕錢當贏。
如果點都想有啲倉喺手，去美股揀中概股沽空，原因係美股方便控制注碼，而且沽空最為直接及方便平倉，在大波動的這段日子不用硬食option的IV。
但是做淡的難度真的比做好難上許多，而且贏盡都只有100%，不像好倉般有無限可能。尤其是如果突如其來一個轉勢，對於難守紀律的人來說是極為危險的事，一個失誤不認錯便足以破產，因此強烈反對新手入場。
（新手老手的最大分別大概就是紀律吧。小弟每次入場都會事先設定好止蝕價位，並且一定會嚴格執行，絕不手軟，但這也經過了很長的時間才適應。）

8 9月d好倉有守紀律止蝕take profit
但今個月空倉好難忍手，成日博短線蝕返晒

而家只好買GLD止癮

樓主我有睇開你Facebook
我啲執行位比較差 所以通常做遠期call put

多謝巴打邀請
我同拍檔都唔太習慣入tg group
因為我地嘅操作同daytrader或者牛熊執格仔唔同
我地冇乜即市嘅交流 係睇下到唔到止蝕 唔到就留到就走
之後都有其他巴打邀請過我地入group但係我地冇乜講野 最後都係quit咗group

有文啦 多多支持

補番今日較早既文講講自己最近冇乜寫文係去左邊，仲有分享一下情緒管理既重要性

樓主加油，一時失落唔係永恆
勝利者係孤獨既，因為始終只有少數人會賺

順便講句：
成日有人話策略公開就會被跟風就會失效

一個基金trader比上司同個客睇到你用海龜操作連錯幾次就會比人鏟死，所以海龜只會有果d只用自已錢又能容忍低勝率既「怪人」用。公開左但冇人跟自然可以長久有效

反過黎，我係唔知邊度聽過個笑話，有公司既財務部門係海龜反向操作，新高出貨新低入貨。一黎唔係自已錢一黎勝率高，咁就多數時間會幫公司賺錢比上頭賺叻叻豬，之後一個趨勢殺過黎蝕大錢就話因極罕見情況先蝕，繼續穩坐係原先個位

呢個故事完全道出為左職場名聲同真正為賺錢嘅trader之間嘅分別

喺我初接觸投機嘅早期時就接觸科斯托蘭尼老師嘅著作，被佢一語道破勝率同贏錢嘅關係 --- 好自命專家嘅市場參與者會為左99%勝率動用數百萬去賺0.01%嘅勝率。佢哋認為咁做好安全，穩賺不賠，但唔清楚只要輸一鋪勁嘅就可以永無翻生之日

出左短文講講熊市最佳做法 -- 離場食花生

如果而家追沽納dee望2月個底值搏?

舉個例，正股長線應該let the profit run ?
定係累計跌幅超過某個% 應該止蝕離場？

求指教

無所謂嘅值搏唔值搏
係睇你個買賣系統 有冇買入訊號
仲有止蝕嘅機制
如果你係要分析機率咁睇
就係5050 一係升 一係跌
趨勢投機唔估市

Let profit run同止蝕係同屬一個系統
所謂嘅let profit run即係唔穿止蝕唔走
如果趨勢繼續向我地建倉嘅方向發展
咁就移動止蝕點 呢個叫追蹤型止蝕
就係咁

止蝕同月供 可唔可以並存呢....

感覺上好似唔係好work

對沖

Trend follow同月供係歌個concept
唔好將d野撈埋一齊

月供我認為對於保守型投資者係一個唔錯選擇
相比市面上其他儲蓄產品 中長期（講10年以上）佢回報好 彈性高
但係月供嘅選股會係大牛龜

Trend follow雖然冇講明買邊類股 但係好多時都會screen到一d所謂快速成長股/增長股 但係大趨轉嘅時候呢類死得最快 你睇下2382 2018 700 1810就知咩事 呢類唔啱月供

熊市最安全係得一招

彈完先沽

小註唔好貪

市場上有大部分人都是蝕錢的，成就了少部分人賺大錢。
因為他們常常說買股票買股票，然而卻不懂得賣股票。

除了不懂得賣股票，還有很重要的一點，就是他們根本沒有紀律。

大家通常看很多投資page及名人都是主要分享自己那一筆交易賺了多少錢，令大家眼前一亮。讀者很容易就會覺得抄他們功課，複製他們的買賣便可賺錢。而結局當然是沒有幾個成功靠抄功課賺錢，因為沒有幾個人能跟得上他們的時機、忍耐力、紀律。

而筆者將會一反其道而行，希望在這一兩星期能抽空享撰文分享自己曾經虧損過的交易，跟大家說明一下紀律的重要性。

其實在投機活動當中，令你虧損的交易才是那些最值錢的交易。相信沒有幾個人物會願意分享這些寶貴經驗及糗事。只要你承認失敗，面對失敗；你才能有機會跨過失敗。

喺德國既拍擋分享既文章

年初閃崩果時佢半夜打俾我，我都唔知俾咩反應

新文

想問下巴打點樣會諗為係reversal? 又一直跌直到升穿ma?

想問下巴打點樣會認為係reversal? 又一直跌直到升穿ma?

係
首先要升穿ma
再來就係可以觀察到一浪高於一浪

但係止蝕/平倉單唔應該set到見到一浪高於一浪先做，否則已經被夾走過份巨大嘅幅度

一直都有睇下你啲文學下 但唔太知點樣賣 你係咪一直keep住現價-2atr 當升左少少個止蝕價就跟住升 但我就好似成日賺都賺好少 成日都觸到止蝕價

我呢半年開始冇再用教科書式2atr，教大左atr黎trade

因為上下波幅變得越來越大，用2atr太常打中止蝕，如果命中率仲係五十五十就有用，但現時用2atr基本上九成都輸，當勝率不足一成時，就好難有足夠嘅勝額去彌補番expected value

要用大啲atr，因此注碼同時要相對縮小

海龜教科書嘅2atr現時難做有兩個possible reason
1. 書本嘅年代舊，年代已變，參數都變
2. 佢寫書時本身就用左一個假嘅參數，免得俾人照抄，形響自己系統（點解要益你？）

但係即使參數不適用，概念仍然一樣，趨勢投機係一種概念/哲學大於技術的門派

學到野 唔該你

正如我自己改變參數都唔會大大聲講出黎，最多都係問到就講，而且亦冇分享用緊咩參數，因為參數只係自己定出黎。

所以海龜作者寫書時就算用左一個假嘅例子參數都唔出奇。
（佢話多數人用2atr，自己用0.5atr，好難相信0.5atr命中率低到咁可以點賺錢，基本上日日都會逆交易方向波動0.5atr）

同埋我唔想公開左之後有人照跟，輸幾次錢話我啲tips冇撚用。（雖然我冇俾過tips，只係分享交易哲學同心理多）

另外，現時市況就算賺好少都已經好好，因為你唔係蝕錢

正如我之前一個FB status所講，熊市特色就係大幅波動，所以先咁難玩，冇賺蝕已經係贏緊，所以唔好喺熊市太貪心，要知足

你長揸5 6年賺20000係通漲黎講都已經係虧損啦

冇錯

睇緊Livermore個回憶錄，中段開始佢係度攞佢個名同大資金操縱市場

巴打你新篇文我睇左
而加香港個市係咪無乜方向 唔應該入市？

我小注做淡緊
最好唔入市啦，熊市反彈波動大又高頻

新文出左，講自己蝕錢經驗同紀律，我認為我蝕過幾多呢篇文就值幾多

不過千字文我都預冇乜人睇

New post

有止蝕 點都係輸少少
冇止蝕就好兩極化

有止蝕 就算出錯場 你永遠可以入返
如果冇出場 股價仆直 愈痛愈唔想出場
呢d個案見得太多

New post New post

以後將會統一番個page同唔同地方嘅account做葉天心，多多指教

點睇無縫投注
不停反手
因為我覺得如果要止蝕，即係錯方向，咁應該要反手
咁咪唔會哂time cost

咁要睇你既炒法係base on咩規則黎玩
如果你係base on day trade或者一兩日內既time frame黎玩, 咁確實係會有好多轉向信號, 我亦相信有止蝕限制損失, 係可以做到expected value大於0黎賺錢。
但如果係中長期既玩法，我就唔會咁容易反手，引用一下William O'neil既講法：一隻值得賣既股票唔代表值得做空，一隻值得回補既股票唔代表值得做多。
因為你唔知佢彈幾多先會再跟番大勢而行

以NTES網易為例，我喺７月２３號做空，９月１９號跟信號平倉，我亦冇再反手做多，因為我當時只有平倉信號，而佢亦不符合我既趨勢過濾準則，所以我唔會做多

出左新po講講今日輸爆廠既基金經理
Short side勿亂做

條友nake short又唔止蝕
我成日覺得保証金係保護大家唔會變負資產

之前出左個無聊小測驗，今日出番答案

睇完書有感而發

Pish

新po

好耐無更新

出左新po講講沽空既所謂道德問題

Pish

BTW大家可能見到顧汝德同葉天心輪流喺度發言好奇怪，但係其實大家當係同一個人就可以了，只係我地幾個懶得log in log out轉換兩個acc

各位新年快樂

2018總結：賺錢
2019目標：繼續賺錢，Yeah!

好耐冇返黎更新
大家最近點？

前日見到個有人偷左discuss個po黎講，樓主用兩公婆嘅錢，幾十萬炒熊證打靶，感觸好大，寫左篇文希望多啲人睇到

大家記得遵守紀律，嚴守止蝕

sor sor好耐冇更新呢邊個po，我地研究左個交易心理學模型出黎，開左個新po，大家可以入去討論下交易心理學

[短文慎入]趨勢交易心理學 Psychological Loop in Trends

或者直接去我地FB睇